<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<atom:link href="http://planeta.hispalinux.es/rss20.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<title></title>
		<link>http://planeta.hispalinux.es</link>
		<image>
			<url></url>
			<title></title>
			<link>http://planeta.hispalinux.es</link>
		</image>
		<description></description>
		<language></language>
		<generator>qPlanet</generator>
		<webMaster>webmaster@hispalinux.es (Webmaster Hispalinux)</webMaster>
		<pubDate>Sat, 23 Jan 2010 11:37:08 +0000</pubDate>
		<lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2010 11:37:08 +0000</lastBuildDate>
		<ttl>60</ttl>
		<item>
			<title>El director de orquesta</title>
			<author>javier.cuchi@hispalinux.es (Javier Cuchí)</author>
			<link>http://www.elincordio.com/2010/01/22/el-director-de-orquesta/</link>
			<description><![CDATA[<p><em>De la serie: <strong>Correo ordinario</strong></em></p>
<p>Otra de las razones por las que yo no entiendo el
encabronamiento contra las descargas de redes P2P por parte de
autores y de industria del ocio, salvo en clave de terceros
intereses ocultos tras ellos, es por el hecho de que las descargas
de redes P2P <strong>les benefician</strong>.</p>
<p>Sí, les benefician claramente. Últimamente están dándose a
conocer cifras que indican que el negocio del cine y de la música
sigue siendo opíparo e <em>in crescendo</em> en todo el mundo.
Quizá con excepción de la venta de discos, que se hunde
estrepitosamente. Pero, claro, la venta de discos no es -ya, ni
mucho menos- <strong>todo</strong> el negocio de la música. iTunes,
Spotify, como los modelos de éxito más característicos -que no
únicos- muestran cómo, con descargas y todo, cada vez se hace más
dinero. ¿Salvo en España? Hace pocos días, Promusicae berreaba por
el desplome de ventas. De ventas de discos. Y, lógicamente, la
culpa a la <em>piratería</em>, a las descargas en red. Sin embargo,
si en España tenemos el empresariado más cutre y salchichero de
Europa, no iba a serlo menos el del ámbito audiovisual: se desploma
la venta de música porque se desploma la venta de discos, <strong>y
aquí es lo único que saben vender</strong>. En otros países,
simplemente han pasado de vender discos a vender archivos MP3 y tan
ricamente (porque la gente los compra): Claro, te dicen que el
<a href=
"http://www.que.es/musica/201001211511-pirateria-ahoga-musicos-espanoles.html">
informe de la IFPI asegura que las descargas de redes P2P en España
doblan en volumen la media europea</a>. Mentira. El informe de la
IFPI se hace con datos que vienen de aquí, de cifras e informes
propios de la industria local y de las sociedades de gestión.
Trampa, pues: interesa hinchar las cifras como sea, para arrimar el
ascua a la propia sardina.</p>
<p>De todos modos, me importan poco las cifras y la industria
local. Al menos, ahora mismo. Yo iba por otro lado.</p>
<p>Las descargas, por más que supongan la obtención gratuita de
contenidos, mantienen a los usuarios -principalmente jóvenes-
<strong>dentro del sistema</strong>. Es decir, los usuarios
-jóvenes, recalco- siguen consumiendo todo aquello que la industria
les indica que deben consumir y, por tanto, con las redes P2P, la
industria del ocio sigue controlando -quizá incluso podría decirse
<em>asegurando</em>- el canal cultural, lo que también puede
exprsarse de otra manera: sigue controlando la circulación de ideas
y de tendencias. La vía de penetración de cualquier línea
ideológica es la cultura; los telediarios, la prensa convencional,
se limitan a suministrar palabras para que la gente exprese y
estructure en modo políticamente correcto las ideas pre-conculcadas
mediante el mensaje cinematográfico y musical. Obsérvese que en las
interviús televisivas realizadas a pie de calle, la gente, incluso
su sector más analfabeto, se expresa como el presentador del
telediario, de modo que usa las expresiones de éste para expresar a
su vez… ¿ideas propias? No: ¿cómo podrían expresarse ideas propias
con palabras que posiblemente procedieran de planteamientos
ideológicos distintos? Utiliza las palabras el presentador porque
éstas ilustran a la perfección las ideas que toda esa gente tiene y
que cree originalmente suyas.</p>
<p>Pongamos otro ejemplo. Los Estados Unidos perdieron la guerra de
Vietnam, esto está claro; pero… ¿la ganaron los vietnamitas? No
parece: no consiguieron ganar, en términos militares, una sola
batalla. Los Estados Unidos perdieron la guerra de Vietnam en una
batalla interior. Y en esa batalla interior… ¿no tuvieron
importancia -entre muchos otros- gente como Joan Báez o Bob Dylan?
¿Una importancia acaso capital? Pues bien, una Joan Báez o un Bob
Dylan sólo son posibles si el <em>establishment</em> de la
industria cultural los promueve; ni siquiera eso: sólo son posibles
si ese <em>establishment</em> los autoriza, los permite. De alguna
manera, pues, la industria cultural regula el flujo ideológico.</p>
<p>Si comparamos la juventud española del tardofranquismo
(coetánea, por cierto, a la juventud norteamericana anti guerra de
Vietnam) con la actual, observaremos muy fácilmente una fuerte
ideologización de aquélla y una enorme <em>descafeinización</em> de
ésta, cuyas únicas creencias -y en su caso- se reducen a cuatro
tópicos básicos de la democracia formal en los que, además, creen
sin conocer muy bien. Hay sus excepciones, claro, como también
había pijos y gilipollas en el tardo franquismo, pero me refiero a
una impresión general. Pues bien: no hay más que fijarse en los
autores y los contenidos del producto de ocio de cada época. No hay
más que repasar las películas y las canciones de éxito, argumentos
y letras, para darse cuenta del poder de transmisión ideológica que
tiene la industria del ocio.</p>
<p>Las redes P2P pueden -y no está, en absoluto, tan claro-
disminuir el volumen de negocio, pero son perfectamente útiles para
mantener abierto y perfectamente engrasado ese canal de expansión
del pensamiento único.</p>
<p>¿Qué ocurriría si se cerraran las descargas P2P? Pues que habría
una fuerte tendencia al consumo de productos bajo licencias libres,
tendencia que podría verse incrementada o disminuida según la
oferta de producto industrial en red, su disponibilidad y su
asequibilidad económica; pero, por más ventajosa que fuera ésta, la
falta de hábito adquisitivo de producto cultural enlatado llevaría,
efectivamente, a una expansión, quizá importante, del producto
libre. Y eso llevaría, a su vez, a una obturación, en grado
proporcional, del canal emisor de pensamiento único con la
consiguiente -y para <em>ellos</em> peligrosísima- apertura del
canal del pensamiento crítico.</p>
<p>Vistas así las cosas, se diría que al enemigo no debiera
interesarle en absoluto la erradicación de las prácticas de
intercambio en redes de pares y que sus protestas no habrían de ir
más allá de un paripé para mantener las apariencias, y, hombre,
dentro de lo posible, algunas ventas. Vemos, en cambio, que no es
así, que, contra toda lógica, maniobran de forma tan despiadada
como descarada, presionan, compran y amenazan voluntades
gubernamentales para que la ley se ajuste a unos deseos que,
repito, en esta visión de las cosas, parecerían
contraproducentes.</p>
<p>Esto es lo que a mí -y a muchos- nos reafirma en la idea de que,
en realidad, importan un carajo las descargas e incluso la
<em>propiedad</em> intelectual (que, como industria, no va a
desaparecer, simplemente se va a reconvertir). Fijémonos en otra
cuestión. La última tendencia de estos tíos consiste en jurar por
su muertos que no va contra las descargas sino contra las páginas
de enlaces. ¡Ah! Pues fíjate que eso ya parece mucho más coherente.
Y lo parece por una doble vía.</p>
<p>Por un lado, las páginas de enlaces se convierten, de algún
modo, en <em>distribuidores</em>. Es decir, las páginas de enlaces
constituyen un canal cultural <strong>independiente</strong>, pasan
a ser ellas las que dictan el deber ser ideológico mediante el
mismo mecanismo que tradicionalmente ha utilizado la industria: la
selección, el <em>esto sí, esto no</em>. En la medida en que los
jóvenes abandonan la <em>mula</em> y van a buscar páginas de
enlaces, éstas se convierten en <em>directores espirituales</em> de
una entera generación. Por supuesto, los autores de las páginas de
enlaces son totalmente ajenos a tal intención, entre otras cosas
porque son pocos y esa escasez hace imposible una influencia tan
grande. Pero… ¿qué ocurriría si las páginas de enlaces
experimentaran una expansión tan enorme que, no sólo suplieran el
dirigismo cultural de la industria sino que, encima, sus autores
llegaran a adquirir consciencia de ello? Pues un desastre,
claramente. Por eso, la postura de los jueces protegiendo
generalizadamente estas páginas no es que haya sido la gota que
haya colmado el vaso, es que esa única gota, por si sola, ha
bastado para llenarlo.</p>
<p>Por otro lado, de esa necesidad se ha heco virtud. No se
necesita, efectivamente, desconectar a la gente. Deja que se bajen
música gratis: mientras sea la <em>nuestra</em>, seguirán insertos
en el circuito ideológico <em>reglamentario</em>. Hay que ir a por
las páginas de enlaces. Por lo dicho en el párrafo anterior pero,
sobre todo, y sin menospreciar la importancia de ello, porque el
mismo mecanismo que permite cerrar páginas de enlaces permite
cerrar cualquier otro tipo de página sin que su autor pueda
disponer de una defensa eficaz, de una tutela judicial efectiva
(que ya ahora mismo está muy mermada, como bien sabemos en la
Asociación de Internautas). La censura.</p>
<p>¿Exagerado? No sé si puede hablarse de exageración en una
extraña <em>democracia</em> que ha cerrado un medio de comunicación
y que ha promulgado una ley <em>a medida</em> para cepillarse a un
partido político e impedir que le salieran <em>clones</em>,
cerrando así la vía parlamentaria y política -<em>ergo</em> legal,
antes del producto represivo- a los indeseables. Que lo son, en
cuanto a mis propias ideas se refiere, pero, señores, si esto es
una democracia, o jugamos todos o rompemos la baraja. Persígase a
los terroristas <em>manu militari</em>, pero quien sólo utiliza la
palabra y la acción política, aunque sea políticamente coincidente
con los terroristas, debe gozar de democrática inmunidad. La Ley de
Partidos Políticos y el cierre de «Egin» y, sobre todo, el aplauso
ciudadano ante ambas medidas -repito, en puridad democrática,
totalmente arbitrarias- constituyeron un gravísimo precedente, los
polvos que ahora hacen que el sistema se atreva a intentar estos
lodos.</p>
<p>Internet está poniendo en severo riesgo el pensamiento único. La
prensa no controla, el discurso político es rechazado entre
improperios, el prestigio personal y profesional de los políticos
no es que esté bajo mínimos, es que es ya inexistente. Es necesario
acallar la discrepancia generalizada, mantener las cosas dentro de
un orden, permitir un número limitado de moscas cojoneras de escaso
predicamento para mantener las apariencias, pero sofocar lo que se
adivina como una verdadera rebelión cívica que, de seguir así, va a
acabar afectando a las raíces mismas del sistema, más tarde o más
temprano. La <em>propiedad</em> intelectual es el pretexto
perfecto.</p>
<p>Y esto es lo que hay. Ni más, ni menos.</p>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jan 2010 11:18:30 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.elincordio.com</guid>
		</item>
		<item>
			<title>La paja en el ojo</title>
			<author>josemaria.mateos@hispalinux.es (RinzeWind)</author>
			<link>http://rinzewind.org/archives/2010/01/22/la-paja-en-el-ojo/</link>
			<description><![CDATA[<blockquote>
<p>“Lo cierto es que no hay derecho a la manipulación que se está
haciendo de los niños y niñas de nuestra sociedad</p>
</blockquote>
<p>Esa frase de ahí arriba, que parece inocua, es revolucionaria si
se tiene en cuenta que <a href=
"http://www.elmundo.es/elmundo/2010/01/21/comunicacion/1264080176.html">
ha salido de boca de Monseñor Antonio Algora, obispo de Ciudad
Real</a>. Por fin un miembro de la jerarquía eclesiástica comprende
que lo de meterles a los niños pequeños las absurdas ideas del
viejo abusón cósmico, el infierno y demás cuentecillos como si
fuesen verdad no hace nada por mejorar nuestra sociedad. ¡Ya iba
siendo hora de que las religiones organizadas dejasen de meter mano
en cerebros tiernecitos que todavía no tienen las defensas en su
sitio!</p>
<p>Pasado el calentón, termino de leer la frase:</p>
<blockquote>
<p>con series y fotonovelas realizadas con los mejores niveles de
calidad cinematográfica y que, por lo que sé, enganchan a padres e
hijos educándolos en los peores sentimientos: en el rencor, en la
venganza, o en la temprana aventura amorosa…”</p>
</blockquote>
<p>¿Ven como no conviene emocionarse antes de tiempo?</p>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jan 2010 00:00:34 +0100</pubDate>
			<guid>http://rinzewind.org</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Las palmeras de Plaza Mayor se mueren por la dejadez del Ayuntamiento de Ciempozuelos</title>
			<author>fernando.acero@hispalinux.es (fernando.acero)</author>
			<link>http://fernando-acero.livejournal.com/67888.html</link>
			<description><![CDATA[<p align="justify"><span><br />
<br />
<br />
<br />
Desde hace más de dos años, las cuatro palmeras que hay en la plaza
de la <a href=
"http://maps.google.es/maps?hl%3Des%26source%3Dhp%26ie%3DUTF8%26q%3Dciempozuelos,+plaza+mayor%26fb%3D1%26gl%3Des%26hq%3Dplaza+mayor%26hnear%3Dciempozuelos,%26cid%3D0,0,18410710518238468366%26ei%3Dm79YS9DyBpWqjAe2y-iqBA%26ved%3D0CAkQnwIwAA%26ll%3D40.15947,-3.615226%26spn%3D0.002238,0.004115%26t%3Dh%26z%3D18">
urbanización Plaza Mayor</a>, que es de titularidad del
Ayuntamiento de Ciempozuelos, no reciben los cuidados necesarios
para garantizar su supervivencia, en especial, los necesarios para
que puedan soportar los rigores del invierno.<br />
<br /></span></p>
<p><a title="PALMERAS EN PELIGRO by fernando Acero, on Flickr"
href="http://www.flickr.com/photos/fernando_acero/4294996561/"><img alt="PALMERAS EN PELIGRO"
src=
"http://farm5.static.flickr.com/4066/4294996561_b83e9153c8_o.png"
style="width: 665px; height: 501px;" /></a></p>
<p align="justify"><span><br />
<br />
En este momento, y a pesar de que desde hace más de un año los
vecinos venimos alertando de este serio problema, las palmeras
sufren un considerable deterioro que nos hace temer por su
supervivencia si se producen más heladas y no se toman medidas
urgentes por el Ayuntamiento para preservarlas. De hecho, casi no
sobrevivieron al invierno pasado y este año, al no haber sido
podadas, comienzan la temporada en una situación mucho más crítica,
con pocos brotes verdes y las ramas más abiertas por el peso. Como
se puede ver en la fotografía, a la palmera que hay más a la
derecha le quedan pocas zonas verdes y si se quedan sin ninguna,
mueren de forma irremediable. Aquí hay <a href=
"http://articulos.infojardin.com/palmeras/trastornos-fisiopatias-palmeras.htm">
una página sobre los cuidados</a> de las palmeras, en la que se
recomienda, entre otras cosas: "<em><strong>atar las hojas y
cubrirlas con arpillera o plástico transparente, cuidando que la
protección no retenga demasiada humedad y retirándola cuando suban
las temperaturas</strong></em>".&nbsp;</span> <span><br />
</span></p>
<p><span>Se trata de cuatro <a href=
"http://images.google.es/imgres?imgurl%3Dhttp://static.flickr.com/12/16285428_1ab00d9774.jpg%26imgrefurl%3Dhttp://www.distorsiones.com/archives/2009/06/28/palmera-canaria-%25E2%2580%2593-phoenix-canariensis-en-el-club-de-las-500/%26usg%3D__tuuhAHZ5j-fa_edREkMCvLjncX8%3D%26h%3D500%26w%3D375%26sz%3D89%26hl%3Des%26start%3D3%26sig2%3DTjeh0vqvdRUeK2tVhQmo1g%26tbnid%3DsPVzZJ5utHToiM:%26tbnh%3D130%26tbnw%3D98%26prev%3D/images?q%3Dpalmera+canaria%26gbv%3D2%26hl%3Des%26sa%3DG%26ei%3DUL9YS87SNYeH4ga8_IyuAw">
palmeras canarias</a>, que no pueden soportar temperaturas
inferiores a los 3 grados bajo cero, si no se preparan
adecuadamente para ello. Desgraciadamente, tanto el año pasado,
como este año, se han registrado temperaturas más bajas que las
citadas que han helado y secado las hojas expuestas. Se trata de
unas joyas de la botánica de este pueblo, dos machos y dos hembras
fértiles, autóctonas al ser nacidas de semilla y un símbolo
emblemático de esta plaza, de la que disfruta todo el pueblo en
fiestas y en otros actos. Por lo que sería una verdadera pena, que
se perdieran estos valiosos ejemplares por falta de los cuidados
necesarios, como ya se perdieron el invierno pasado varias palmeras
de esta especie en la población vecina de
Valdemoro.<br /></span></p>
<p><span>Desde el punto de vista económico, siempre será más barato
suministrar los cuidados necesarios a estas palmeras, que recurrir
a retirarlas y plantar otras nuevas si se secan, que sin duda,
tardarán muchos años en alcanzar, la prestancia y el arraigo de las
actuales. Por otra parte, el desprendimiento de ramas secas, que se
comportan como auténticas lanzas por lo afilado de las mismas,
<u><b>son un serio peligro para nos niños que usan el parque
infantil anexo,</b></u> siendo frecuente ver jugar a niños de corta
edad con las ramas.<br /></span></p>
<p><span>Por lo tanto, en cumplimiento en lo establecido en la
<a href=
"http://gestiona.madrid.org/wleg/servlet/Servidor?opcion%3DVerHtml%26idnorma%3D4325%26word%3DS%26wordperfect%3DN%26pdf%3DS">
<u><b>Ley 8/2005, de 26 de diciembre, de protección y fomento del
arbolado urbano de la Comunidad de Madrid</b></u></a>, he
solicitado al Ayuntamiento, que <u><b>se proceda urgentemente a la
poda de las ramas secas y a la ligadura y cierre de las ramas de la
parte superior</b></u>, de forma que la parte central quede
protegida de las heladas hasta que pase la época invernal y que
dichos cuidados se tengan en cuenta en años sucesivos.<br />
<br />
La petición se puede hacer cómodamente mediante la página web del
Ayuntamiento, así que pido a todos los que lean este post y con
independencia de que sean o no vecinos del pueblo, puesto que esto
es patrimonio de todos, que se pasen por por <a href=
"http://www.ayto-ciempozuelos.org/html/gc/pg235.aspx">esta página
del Ayuntamiento de Ciempozuelos</a> y manden un correo que diga
algo así:<br />
<br />
"<strong><em>Se solicita al Excmo. Ayuntamiento de Ciempozuelos,
que se proporcionen los cuidados necesarios a las palmeras de la
Urbanización Plaza Mayor, en especial, que sean podadas y que sean
atadas sus ramas superiores, para que no se hielen con el invierno
y se garantice su supervivencia en cumplimiento de la Ley 8/2005
(Protección y fomento del arbolado urbano de la Comunidad de
Madrid)</em></strong>".<br />
<br />
Por favor, no os cuesta tanto trabajo y <u><strong>cuanto antes
mejor</strong></u>, ya que no creo que aguanten otra helada en el
estado tan lamentable en el que se encuentran dichas joyas de la
botánica.<br />
<br />
Gracias a todos por anticipado.<br />
<br /></span><span><em>"Copyleft 2010 Fernando Acero Martín.
Verbatim copying, translation and distribution of this entire
article is permitted in any digital medium, provided this notice is
preserved"</em></span> <span><br />
<br /></span></p>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jan 2010 22:05:11 +0100</pubDate>
			<guid>http://fernando-acero.livejournal.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Alcaldeces, zapateces y aeropuerteces</title>
			<author>javier.cuchi@hispalinux.es (Javier Cuchí)</author>
			<link>http://www.elincordio.com/2010/01/21/alcaldeces-zapateces-y-aeropuerteces/</link>
			<description><![CDATA[<p><em>De la serie: <strong>Los jueves, paella</strong></em></p>
<p>El tema de la Diagonal, la joya de la corona de Hereu, se le
tuerce y, como dije hace unos días, huele a muerto. Y, como sucede
con los muertos políticos y administrativos, lo que procede es
quitárselo de encima. Vamos por partes.</p>
<p>El Barcelona hay dos líneas de tranvía, un invento municipal
para establecer líneas de comunicación <em>low cost</em> al no
querer asumir el coste de unirlas por medio del metro. Es más: en
un principio, en la etapa de planificación del invento, a la cosa
se la llamó <em>metro ligero</em>. Una de estas dos líneas, cubre
parte del área metropolitana que se proyecta hacia el Baix
Llobregat y nace en la plaza Francesc Macià; la otra, se dirige a
las poblaciones del litoral norte, allende el río Besòs y nace en
la plaza de las Glòries (<em>Glòries Catalanes</em>, por nombre
completo). Entre ambas plazas, la parte más antigua urbanizada de
la Diagonal y, en parte, la más <em>chic</em>. Parecería razonable
unir ambas líneas de tranvía para que no hubiera solución de
continuidad entre las cabeceras del Baix Llobregat y la del Besòs,
pero, para ello, habría que modificar completamente la Diagonal y
el tema tiene tela.</p>
<table border="0">
<tbody>
<tr>
<td><a href=
"http://picasaweb.google.com/lh/photo/Z23L3aki7_6j_q6k4Kcm_A?feat%3Dembedwebsite">
<img src=
"http://lh3.ggpht.com/_AOs1RdMmYFU/S1hLI3_rxPI/AAAAAAAADmM/zN2L00LwuSk/s400/Diagonal.jpg"
alt="" /></a></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Pero nuestro héroe piensa que de ésta podrá dejar memoria eterna
en los anales (y, contra lo que puede parecer, em&gt;anales no
viene de <em>ano</em>) de la ciudad, así que pergeña un rebomborio
general para la avenida que será la rehostia en bicicleta, y nunca
mejor dicho: pasará el tranvía, hará no un carril sino una
autopista para bicis (esto de la bici sorbe el coco al
<em>guayismo</em> municipal), habrá unas aceras así de anchas y
coches, poquitos y estrechos. Bueno, pero, oiga usted, es que Cerdà
diseñó la Diagonal precisamente com una vía de cruce rápido de la
ciudad y las rondas no acaban de desactivar esa naturaleza ni esa
necesidad; además, la Diagonal, de alguna manera, parte la ciudad
en dos, pero si se lleva a efecto lo que usted quiere, señor
poncio, lo que va a haber ahí va a ser un auténtico muro. Y,
además, habrá que ver qué otras arterias colapsará toda la
circulación que no podrá circular por la Diagonal.</p>
<p>Hereu, sin embargo, huyó hacia adelante y montó un teatro
democrático: la ciudad votará qué solución le gusta más. Y votarán
todos los barceloneses empadronados -nacionales y extranjeros- con
más de 16 años. Claro que la ciudad votará entre
<strong>dos</strong> propuestas a piñón fijo que presentará el
<em>achuntamén</em> después de un proceso donde los ciudadanos
podrán decir lo que quieran (y en el que, previsiblemente, no se
les hará ni puto caso).</p>
<p>Se le sublevaron, lo dije la semana pasada, los arquitectos de
relumbrón. Después, el enemigo -CiU- le coló la «tercera opción»,
es decir, que el ciudadano pudiera entonar plebiscitariamente el
em&gt;virgensita que me quede como estoy y votar que no se hiciera
absolutamente nada en la Diagonal. Además, las previsiones de
participación, vista la que ha habido en el proceso previo, no eran
nada halagüeñas.</p>
<p>La solución: cambio de tercio. Dejamos correr lo de la Diagonal,
que ya volveremos sobre el asunto, no a la próxima legislatura, no,
a la siguiente, o sea, a la de 2015-2019, y nos inventamos la
olimpiada de invierno, que eso sí que es chupi del todo. Pero, los
rojos han puesto el grito en el cielo: ¿cómo que para después del
2015? ¿Y el referendum? Vale, vale, no os pongáis así. De acuerdo,
celebramos el referendum en la fecha prevista -esta primavera- pero
guardamos el resultado en un cajón; y, bueno, bien, no nos
dedicaremos al asunto dentro de dos legislaturas, lo haremos en
esta próxima. Pero ojo: nadie dijo que tuviera que ser en 2011. Tan
<em>próxima legislatura</em> son los años 2014 o 2015 como el
propio 2011. Así lo dijo, el tío, sin cortarse ni nada.</p>
<p>Si después de toda esta tomadura de pelo todavía queda quien
vaya a votar a este tío y encima sigue siendo alcalde en las
navidades del 2011, desde luego que nos está bien merecido todo lo
que nos pase.</p>
<p>Por gilipollas.</p>
<p>——————–</p>
<p>Que lo de las olimpiadas de invierno es una <em>boutade</em> de
caballo que se ha sacado este tío de no sé qué manga, es algo que
tenemos muy claro muchísimos ciudadanos; no creo pecar demasiado de
imprudente si aventuro que una mayoría de barceloneses. Por eso no
deja de ser consolador que un político -y más un político con la
fama de <em>apparatchik</em> que tiene el <em>conseller</em>
Huguet- diga las verdades del barquero, aunque sea en <em>petit
comité</em> y se las pille un micrófono direccional. <em>«<a href=
"http://www.elperiodico.com/default.asp?idpublicacio_PK%3D46%26idioma%3DCAS%26idnoticia_PK%3D680067%26idseccio_PK%3D1022">El
2022 es una fantasmada de Hereu destinada al fracaso</a>»</em>.
Después concretó la cuestión con otra verdad: Hereu está cagado de
miedo porque se ve venir que la pifia en el 2011.</p>
<p>Miedo da lo que pueda inventar Hereu si se le <em>muere</em> lo
de la olimpiada de invierno, visto que esta parida nació de la
<em>muerte</em> de la Diagonal.</p>
<p>——————–</p>
<p>¡Qué impresión tan patética, qué manera de hacer el ridículo la
de Zapatero ayer en el Parlamento Europeo!</p>
<p>Primero lo anecdótico, en lo que nadie parece haber caído.
Refiriéndose al tema de la inmigración, se le escapó <em>«…El país
<strong>que yo presido</strong> no va a tolerar…»</em>. ¿El país
que <strong>él preside</strong>? Joder, se proclama la República,
jubilan a los Borbones y yo no me entero (y, además, con estos
pelos). Tampoco sé en qué elecciones han proclamado a Zap
presidente de la tal República. A ver si he estado yo en coma un
montón de años y no me he enterado… Muy poco ilustrado señor Zap:
usted es presidente <strong>del Gobierno</strong>, no <strong>del
país</strong>. ¿Le traicionó el subconsciente o es la falta de
léxico producto de su más que evidente déficit lector?</p>
<p>Y ahora, vamos a lo que es menos anecdótico… Allí estaba él,
aplaudiendo -así decía- a los <em>marines</em> americanos por su
ayuda humanitaria en Haití. ¡Madre mía! El hombre que, siendo jefe
de la oposición, permaneció sentado mientras desfilaba ante él la
bandera norteamericana, el padre de todas las progresías…
¡aplaudiendo a los <em>marines</em> americanos! <em>O tempora, o
mores</em>. Y por no hablar de los besos a tornillo con el
presidente yanquilándico…</p>
<p>Vamos a ver, don Zap, que no da usted una… En primer lugar,
<a href=
"http://elblogdepicapiedra.ketari.com/post/2010/01/21/mienten-mienten-mienten">
los <em>marines</em> americanos no están repartiendo ningún tipo de
ayuda</a>. Se han limitado a aparcar en el palacio presidencia y en
el aeropuerto -los dos únicos lugares estratégicos dignos de
llamarse así en Puerto Príncipe- y todo lo del reparto de agua no
son más que escenas de puro <em>marketing</em>, como dice el
corresponsal de Radio Nacional de España al que se puede escuchar
en el enlace.</p>
<p>Pero es que, en segundo lugar… ¿Qué clase de <em>misiones
humanitarias</em> se cree usted que lleva a cabo el ejército
norteamericano? ¿Usted cree que su amigo del alma Obama va a meter
nada menos que diez mil tíos armados hasta los dientes en Haití
sólo para repartir agua mineral? ¿Quién le ha vendido a usted ese
cuento? ¿El CNI? Pero… ¿Usted cree que somos tontos? ¿O se trata de
algo peor?</p>
<p>¿Usted ignora, poco ilustrado señor presidente, que Haití ya
estuvo ocupado por los norteamericanos durante veinte años, entre
1915 y 1934? No parece que en ese tiempo se dedicaran precisamente
a repartir agua mineral ni que contribuyeran decisivamente a
desarrollar social o económicamente el país. No, no: se dedicaron a
atracar un banco. Tal como suena: se llevaron el oro del Banco de
la República a Nueva York, por cuenta y en interés del Citibank y
de un consorcio internacional de bancos que tomó, <em>de
facto</em>, el control de la economía de Haití. En sus ratos
libres, desplegaron <em>misiones humanitarias</em> como la de
ejecutar a Carlomagno Péralte, líder de la resistencia haitiana, o
la de asesinar a diez campesinos que participaban en una marcha de
protesta contra la carestía de la vida. No se fueron de allí hasta
que la Haitian American Sugar Company se hubo convertido en una de
las principales empresas del país, mientras que el Banco de la
República devino, a su vez, en una sucursal del Citibank. <a href=
"https://secure.wikimedia.org/wikipedia/es/wiki/Historia_de_Hait%C3%AD">
Lea y entérese</a> sobre las <em>misiones humanitarias</em> de
estos tíos.</p>
<p>Yo no puedo entender cómo es posible que la gente no vea la
tomadura de pelo a que nos somete este hombre que, desde luego,
está claro que nos toma por imbéciles. En prácticamente todo lo que
dice o hace. Prometió que se iría de Irak inmediatamente, si ganaba
las elecciones (en aquel momento tenía muy claro que no las ganaba
ni harto de gaseosa, como no hubiera un milagro); pero el milagro
-luctuoso- se produjo y las ganó, así que no le quedó otro remedio
que cumplir o retratarse al minuto. Se fue de Irak, sí, pero nos
metió en Afganistán, que es mucho peor, como sabe todo aquel que
haya leído algo sobre aquel país (él no, desde luego, como no haya
sido a toro pasado). Todavía sigue vendiéndonos (él y su
<em>ministresa</em>) que nuestras tropas están allí para repartir
agua mineral y curar pupitas, cuando todos sabemos perfectamente
que están allí para cumplir la parte alícuota de protección de
petrolillos y -más bien y sobre todo- de gaseoductos.</p>
<p>Hace cuatro días se desgañitaba con que no iba a retroceder en
los derechos de los trabajadores y ahora ya nos venden como
inevitable que le van a atizar el palo al sistema de pensiones que
-cada vez se ve más claro- se lo van a cargar. No traumáticamente,
claro, pero sí poco a poco, hasta que sea residual. De la misma
manera que se están cepillando la función pública a base de
privatizar servicios, se van a cargar el sistea de prestaciones
liquidándolo poco a poco. Ahora hay que cotizar 35 años para
percibir el 100 por 100 de la pensión calculada sobre la base;
ahora se va a ampiar este plazo (¿a 40?)La pregunta es: ¿cuántos de
los que se jubilen dentro de 20 o 30 años habrán cotizado 40?
Cuatro y el cabo. En Madrid, por ejemplo, la sanidad pública
prácticamente no existe, si decenas y decenas de noticias al
respecto no mienten o exageran… (esto es obra del PP, no del PSOE
pero… ¿de verdad queda alguien que crea que, en el fondo, son
diferentes?)</p>
<p>Pero, como digo siempre, si los ciudadanos tragamos, la casa es
potente.</p>
<p>Esto queremos y esto tenemos.</p>
<p>——————–</p>
<p>Ayer el ministro Blanco -otro que bien baila- le dio carpetazo
al aeropuerto de Barcelona. <em>Carpetazo</em> quiere decir que la
administración del Estado se apalanca por <em>real decreto</em> la
mayoría absoluta en el consejo de administración y punto pelota.
Las demás administraciones públicas, es decir, las catalanas, y las
entidades económicas también catalanas -patronales, sindicatos,
etc.- se reparten el 49 por 100 como les dé la gana que, para el
caso, es lo mismo.</p>
<p>Absolutamente indignante. Irritante hasta lo sulfúrico.</p>
<p>Un aeropuerto es, ante todo, un elemento fundamental en la
dinámica económica local y regional, de modo que es, no sólo
absurdo sino también aberrante, que en un estado estructurado en
comunidades autónomas -que habrían de ser, casi por definición, las
gestoras de sus propios aeropuertos- tenga los aeropuertos
centralizados (y ojo, que hablo de aeropuertos, no de tráfico
aéreo, que es otra cosa). Creo que este es, si no el único, uno de
los poquísimos países del mundo civilizado en que esto sucede y
esto sí que es una muestra clara -más allá de consideraciones
partidistas o ideológicas- de centralismo antipático, analfabeto,
cerril y tiránico del <em>hable ustez el idioma del Imperio</em>.
No hay otra forma de referirse a ello.</p>
<p>Si los catalanes -o, bueno, ejem, nuestras estructuras
políticas, económicas y administrativas- no podemos gobernar
nuestros aeropuertos, si no podemos plantear competencia firme en
vuelos internacionales -y, sobre todo, intercontinentales, que
tenemos prácticamente vedados por <em>real decreto</em> en favor de
Barajas-, tenemos nuestro desarrollo económico dependiendo de
Madrid, de aquel concepto de <em>madrid</em> peyorativo, de aquella
imagen del <em>madrid</em> rastrero, dominador y casposo.</p>
<p>A mí, que los cánticos y las banderas nacionalistas me la traen
floja y pendulante, cosas como esta, que no tienen nada que ver con
soberanías políticas ni con independencias atontadas, y sí con el
manejo de instrumentos imprescindibles para nuestra economía, me
encabronan hasta lo indecible y me desarman dialécticamente ante un
nacionalismo extremo al que desde <em>madrid</em> no se cesa de dar
razones y de justificar plenamente.</p>
<p>A mí, la sentencia del Tribunal Constitucional sobre el
<em>Estatut</em> no me levantará de la silla (sin perjuicio de que
en ella constate las cosas que constataré), pero cosas como lo del
aeropuerto sí que justifican, a mi modo de ver, políticas y
actitudes extremas de reivindicación y de reclamación.</p>
<p>Y conste que, aunque estoy hablando del aeropuerto de Barcelona
-y por extensión de todos los aeropuertos catalanes-, pienso lo
mismo de cualquier otro aeropuerto: Navarra, el País Vasco,
Andalucía, Castilla y León, en fin, todas las comunidades autónomas
y todas las administraciones locales afectadas, debieran participar
<strong>de manera preeminente</strong>, por delante de la
administración central, en la gestión de sus aeropuertos (y, en
general, de sus infraestructuras.</p>
<p>Porque si a las comunidades autónomas se les priva del control
sobre sus estructuras económicas, sobre sus estructuras de
transporte y demás, ¿para qué crear comunidades autónomas? ¿Qué les
queda? ¿Una megaestructura administrativa refugio de medradores de
partido?</p>
<p>Ah… que se trataba justamente de eso…</p>
<p>Entonces, me callo.</p>
<p>——————–</p>
<p>Bueno, pues parece que sí, parece que el arroz tiende a adquirir
estabilidad nuevamente. A ver si es verdad. De momento hoy ya he
cumplido. La próxima paella se servirá, si no hay novedad, el
próximo 28 de enero, último jueves y uno de os últimos días del
mes. Cómo pasa el tiempo… Aún no hemos meado del todo el cava de
Nochevieja y ya nos hemos cargado un mes del año. Bueno, no sigo
por ahí, que luego pasa lo que pasa.</p>
<p>Aquí seguimos, los demás días, os lo recuerdo.</p>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jan 2010 14:40:36 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.elincordio.com</guid>
		</item>
		<item>
			<title>La accesibilidad, por Caja Madrid</title>
			<author>josemaria.mateos@hispalinux.es (RinzeWind)</author>
			<link>http://rinzewind.org/archives/2010/01/21/la-accesibilidad-por-caja-madrid/</link>
			<description><![CDATA[<p><a href=
"http://www.flickr.com/photos/rinzewind/4288345835"><img src=
"http://farm5.static.flickr.com/4045/4288345835_4aaa5865d5.jpg"
alt="Cajero accesible" width="500" height="375" /></a></p>
<p>En la imagen anterior se pueden ver dos cajeros automáticos en
el interior de una oficina de <a href=
"http://www.cajamadrid.es/">Caja Madrid</a>. El más cercano a la
cámara es un cajero estándar. El otro, el que queda centrado en la
imagen, es un <em>cajero accesible</em>: una persona que vaya en
silla de ruedas puede utilizarlo, al estar situado en una altura
más baja que un cajero normal.</p>
<p>La siguiente fotografía muestra la misma oficina, pero desde
fuera:</p>
<p><a href=
"http://www.flickr.com/photos/rinzewind/4289086986/"><img src=
"http://farm5.static.flickr.com/4015/4289086986_869c585d82.jpg"
alt="Cajero accesible (donde se descubre el pastel)" width="500"
height="375" /></a></p>
<p>Si se están preguntando cómo puede una persona en silla de
ruedas llegar al cajero, que sepan que no son los únicos.</p>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jan 2010 07:00:24 +0100</pubDate>
			<guid>http://rinzewind.org</guid>
		</item>
		<item>
			<title>El retorno del Jedi</title>
			<author>pedro.canut@hispalinux.es (Pedro J. Canut)</author>
			<link>http://www.blogespierre.com/2010/01/20/el-retorno-del-jedi/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jan 2010 17:14:35 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.blogespierre.com</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Comunicado de la familia Rosa Crespo Biel</title>
			<author>pedro.canut@hispalinux.es (Pedro J. Canut)</author>
			<link>http://www.blogespierre.com/2010/01/20/comunicado-de-la-familia-rosa-crespo-biel/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jan 2010 11:21:45 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.blogespierre.com</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Completo aislamiento técnico del gobierno en materia de propiedad intelectual</title>
			<author>info@hispalinux.es (admin)</author>
			<link>http://hispalinux.es/aislamiento-gobierno</link>
			<description><![CDATA[<p>Era cuestión de tiempo y de independencia democrática. El
resultado: No hay un solo organismo asesor técnico del Gobierno que
esté actualmente dando respaldo legal o económico al actual modelo
en materia de propiedad intelectual en nuestro país. El contenido
técnico de las recientes propuestas legislativas (léase Ley de
Economía Sostenible) quedan en entredicho.</p>
<p>Ni la <strong>Agencia Estatal de Evaluación de las Políticas
Públicas y la Calidad de los Servicios</strong> que encargada por
el propio Consejo de Ministros para emitir un <strong><a href=
"http://hispalinux.es/sites/hispalinux/files/InfoAEVALpropintelectual-1.pdf">
Informe sobre el sistema de gestión colectiva de los derechos de
propiedad intelectual</a></strong> (mayo de 2009) que resultó
demoledor contra el actual sistema y que por su relevancia hacemos
accesible desde nuestra web.</p>
<p>Ni la <strong>Comisión Nacional de la Competencia</strong> que
acaba de publicar un <strong><a href=
"http://hispalinux.es/sites/hispalinux/files/competencia.pdf">INFORME
SOBRE LA GESTIÓN COLECTIVA DE DERECHOS DE PROPIEDAD
INTELECTUAL</a></strong> en el que reconoce el carácter
esencialmente monopolístico del actual modelo negando respaldo
técnico a nuestro sistema jurídico y económico de propiedad
intelectual.</p>
<p>Si seguimos las conclusiones de estos informes y por tanto
quitamos el componente técnico de la normativa vigente lo que queda
es el lobby y unos procesos legislativos fallidos que son capaces
de legislar a favor de grupos de intereses y no del bien
público.</p>
<p>Si se quiere ilustrar un poco más este aislamiento técnico basta
hacer pública una pregunta que ya se ha formulado desde la
presidencia de nuestra Asociación: ¿Alguien conoce un jurista que
no se de cuenta que el canon no compensa la copia privada sino los
supuestos y no probados usos fraudulentos de los contenidos
digitales? Es insostenible, salvo que te enriquezcas con ello,
criminalizar la piratería y al mismo tiempo considerarla copia
privada para imponer un canon.</p>
<p>Sobre esa piedra se puede construir, sin mucho problema, una
tergiversación completa de nuestra democracia como han probado
algunos aspectos del Paquete Telecom y del anteproyecto de Ley de
Economía Sostenible.</p>
<p>Esperamos, sinceramente, que la razón técnica vuelva a ser parte
de la legitimación de la acción del Gobierno y que este cumpla su
sentido último de Estado.</p>
<p><a href="http://hispalinux.es/aislamiento-gobierno" target=
"_blank">read more</a></p>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jan 2010 09:15:15 +0100</pubDate>
			<guid>http://hispalinux.es</guid>
		</item>
		<item>
			<title>LinuxTag CfP ends January 29th</title>
			<author>ismael.olea@hispalinux.es (ismael.olea)</author>
			<link>http://olea.org/diario/archive/2010/ene-18-1.html</link>
			<description><![CDATA[<a href="http://www.linuxtag.org/2010/en/"><img style=
"border: 0px solid ; width: 125px; height: 81px; margin-left: 2em;"
src="http://olea.org/ilustraciones/linuxtag-logo.jpg" alt=
"LinuxTag logo" align="right" /></a>
<p>Hey: all of you interested on presenting articles at <a href=
"http://www.linuxtag.org/2010/en/">LinuxTag</a> should be in a
hurry. The <a href=
"http://www.linuxtag.org/2010/en/program/call-for-papers.html">call
for papers</a> finishs Jan 29. Go!</p>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jan 2010 17:19:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://olea.org/diario/index.html</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Be your own eID provider</title>
			<author>ismael.olea@hispalinux.es (ismael.olea)</author>
			<link>http://olea.org/diario/archive/2010/ene-16-1.html</link>
			<description><![CDATA[<p>One of my particular interests is to explore the requirements of
<em>digital personal sovereign</em> and it's implementation with
libre software. I've done some thought about this in the past (what
I call the «<a href=
"http://olea.org/conferencias/doc-conf-soos-escritorio/">SOOS
Desktop</a>») and I'm implementing little by little on <a href=
"http://olea.org">my own server</a>. For me, this is an amazing
research line deserving a lot of attention both the formal academic
and the technical development side. But everything is still to be
made.</p>
<p>One of the pieces needed, getting particular importance from
some time to now, it's the authentication services. The most
trivial protocol to choose today is <a href=
"http://openid.net/">OpenID</a>.</p>
<p>I've been using <a href=
"http://siege.org/projects/phpMyID">phpMyID</a> as my OpenID
provider for some time to now, but some consumers complaint about
it. I suppose it's because it doesn't implement OpenID v2. After
some research I've found the <a href=
"https://www.siege.org/forum/viewtopic.php?pid%3D4383#p4383">suggestion
to use SimpleID</a>. The list of <a href=
"http://wiki.openid.net/Run-your-own-identity-server">OpenID
provider software</a>, I think all the items are OSS, was helpful
too. Seems there are very powerful alternatives for «enterprise»
servers. In my case I've prefered a low requirement system so I
finally chose <a href=
"http://simpleid.sourceforge.net/">SimpleID</a>.</p>
<p>When installing software my usual practice is to install it
packaged. It's the easiest way to manage&nbsp; what software is
installed, where and to have it integrated with the rest of the
operating system... hopefully. So I have made a&nbsp; <a href=
"http://olea.org/paquetes-rpm/repoview/SimpleID.html">SimpleID RPM
package for CentOS 5</a>. The present form doesn't accomplish all
the <a href=
"https://fedoraproject.org/wiki/Packaging/Guidelines">Fedora
Packaging Guidelines</a> but I think is fine enough for serious
sysadms. I plan to maintain it through <a href=
"http://olea.org/paquetes-rpm/">Olea.org RPM's repo</a>.</p>
<h4>Seting up your OpenID identity</h4>
<p>After installing SimpleID you should configure the webserver
name at <span>/var/www/simpleid/www/config.inc</span> and restart
Apache.</p>
<p>For each identity you should fill a username.identity file at
<span>/var/www/simpleid/identities/</span>. Take care username here
should be the user name you want to log against SimpleID and have
nothing to do with your identity details. For creating your
password hash you can use md5sum:</p>
<p>echo -n "mypassword" | md5sum</p>
<p>An interesting feature is you can create your own <a href=
"http://en.wikipedia.org/wiki/XRI">Extensible Resource
Identifiers</a> (XRI) and add them to your user identity file. I
hope to play a bit with this soon.</p>
<p>When ready, log into SimpleID, the default URI I set in my
package is http://localhost/simpleid. Now go to the «My Profile»
tab, where you can gather all the HTML links tags you should add to
the webpage you want to be your OpenID URI. In my case it is in
<a href="http://ismael.olea.org">http://ismael.olea.org</a>, which
seems to me a meaningful URI. You only need the copy generated code
to the HEAD section of the chosen HTML document. It's a flexible
way to really decide how your OpenID URI should look like.</p>
<p>When ready you'll can login using your brand new OpenID URI.
Enjoy.</p>
<p>Another SimpleID nice feature is the «My Site» tab. When login
into your account you'll can track the OpenID consumers you are
logged and remove them if needed.</p>
<p>I'm waiting for new SimpleID releases!</p>
<p><strong>Update:</strong> Gabi Sfestarof warns about using quotes
when generating your password: double quotes don't work when you
need to use special characters, in that case you'll need to use
single quotes:</p>
<p>echo -n '!myspassword_4' |md5sum</p>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Jan 2010 23:36:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://olea.org/diario/index.html</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Cuando las instituciones no funcionan, los inocentes pagan</title>
			<author>fernando.acero@hispalinux.es (fernando.acero)</author>
			<link>http://fernando-acero.livejournal.com/67795.html</link>
			<description><![CDATA[<div><span><br />
<br />
<br />
Ayer me enteré por la prensa de</span> <a href=
"http://www.elmundo.es/elmundo/2010/01/14/madrid/1263485717.html"><span>
esta noticia</span></a> <span>que me indignó y mucho. Al parecer,
han echado de su casa y por la fuerza, a una madre con dos niños de
11 y 7 años, por el presunto impago de su ex-pareja del alquiler de
dicha vivienda.<br />
<br />
Como se desprende del contenido del artículo, los servicios
sociales del&nbsp; ayuntamiento de Madrid deberían haber estado al
quite para estas cosas y sería de agradecer que la justicia obrase
de otra forma en estos casos. Por ejemplo, acudiendo a la
sentencia, o acuerdo de divorcio o separación y exigir su
cumplimiento por las partes, antes de autorizar el desahucio de los
más débiles, a los que además, se les reclaman</span>
<span><strong>6.000 euros en concepto de alquiler</strong> y
<strong>1.800 más por las costas de los juicios</strong> que, en
sus propias palabras, "<u><strong>no pueden pagar</strong></u>".
<span><br />
<br />
P</span></span><span>ero lo que más me ha indignado en todo este
feo asunto, es lo que viene al final sobre la respuesta del
<a href="http://www.madrid.org/cs/Satellite?c%3DCM_Agrupador_FP%26cid%3D1109266187260%26idConsejeria%3D1109266187260%26idListConsj%3D1109265444710%26idOrganismo%3D1109266227580%26language%3Des%26pagename%3DComunidadMadrid/Estructura">
IVIMA</a>, organismo que depende de la Comunidad de Madrid y he
decir, que no es la primera vez que pasa algo parecido en mi
entorno cercano, ya echaron a un vecino de mi comunidad de su casa
de protección oficial, por los injustificables retrasos del IVIMA a
la hora de tramitar las ayudas. Esta persona vio como perdía su
casa y con ello, los 48.000 euros que ya llevaba pagados al Banco
entre la entrada y la mensualidades. Pero veamos lo que dice el
IVIMA en este caso:<br />
<br />
<br /></span></div>
<h3><span>"</span><em><span>Respuesta del IVIMA</span></em></h3>
<p><em><span>Desde el IVIMA reconoce que Nieves sí que pidió una
vivienda al IVIMA el pasado mes de septiembre, "pero a día de hoy
<u><strong>no se ha podido baremar su solicitud para una vivienda
del Cupo de Especial Necesidad porque entregó la documentación de
forma defectuosa</strong></u>".</span></em></p>
<p><em><span>Según el IVIMA, le falta en concreto un tema relativo
al padrón. "<u><strong>Se le ha llamado por teléfono y citado para
que haga entrega de ese certificado sin el cual no se podrá baremar
su solicitud", precisan desde el Insituto de
Vivienda</strong></u>.</span></em><span>"</span></p>
<span><span><br />
El problema claro, en este país <u><strong>no se cumplen las Leyes
y no pasa nada, ni se toman medidas contra los responsables, ni se
indemnizan, o se reparan adecuadamente los daños causados por
ello</strong></u>. Como decía Ortega y Gasset, en las
organizaciones muy burocratizadas y jerarquizadas, se produce algo
que él denominó "<u><strong>el terror al error</strong></u>" y que
vemos a diario en nuestro entorno cercano cuando tapamos miserias y
errores de los que están por encima. Cuando las cosas van mal,
simplemente no se arreglan y se le echa la culpa al más débil en la
cadena, en este caso, a esta pobre familia que no ha entregado un
papel (padrón municipal). Pero ¿tenía que entregarlo realmente?,
eso nadie se lo ha preguntado y vamos a ver seguidamente que no
tenía que hacerlo.<br />
<br /></span></span><span><span>La <a href=
"http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/l30-1992.html">Ley
30/1992</a>, de 26 de noviembre, de Régimen Jurídico de las
Administraciones Públicas y del Procedimiento Administrativo Común,
en su artículo 35.º.f) establece <u><strong>el</strong>
<strong>derecho</strong> <strong>de</strong> <strong>los</strong>
<strong>ciudadanos</strong> <strong>a</strong> <strong>no</strong>
<strong>presentar</strong> <strong>documentos</strong>
<strong>que</strong> <strong>ya</strong> <strong>se</strong>
<strong>encuentren</strong> <strong>en</strong>
<strong>poder</strong> <strong>de</strong> <strong>la</strong>
<strong>Administración</strong> <strong>actuante</strong></u> y en
su artículo 45.º.1 dice que <u><strong>las Administraciones
Públicas impulsarán el empleo y aplicación de las técnicas y medios
electrónicos, informáticos y telemáticos, para el desarrollo de su
actividad</strong></u> y el ejercicio de sus competencias, con las
limitaciones que a la utilización de estos medios establecen la
Constitución y las Leyes.<br />
<br />
Bueno, ya tenemos una pista y es de 1992, por lo que la Comunidad
de Madrid y el Ayuntamiento, ya se podrían haber puesto las pilas
en todo este tiempo para mejorar su burocracia y la atención al
ciudadano, pero en pleno siglo 21, en la era de Internet y de la
sociedad del conocimiento no lo han hecho, lo que no llego a
explicar.<br />
<br />
Como no se estaban plasmando en las legislaciones autonómicas y
locales estos principios de buena administración y simplificación
administrativa, el legislador dio otra pista en el año 2006. En
el</span></span> <span><span>ámbito de los procedimientos
administrativos de la Administración General del Estado y de sus
organismos públicos vinculados o dependientes, se publicaron los
Reales Decretos <a href=
"http://www.boe.es/aeboe/consultas/bases_datos/doc.php?coleccion%3Diberlex%26id%3D2006/22786">
522/2006</a> y <a href=
"http://www.boe.es/aeboe/consultas/bases_datos/doc.php?coleccion%3Diberlex%26id%3D2007/00001">
523/2006</a>, de 28 de abril, por los que <u><strong>se</strong>
<strong>suprimen</strong> <strong>la</strong>
<strong>aportación</strong> <strong>de</strong>
<strong>fotocopias</strong> <strong>de</strong>
<strong>documentos</strong> <strong>de</strong>
<strong>identidad</strong> <strong>y</strong> <strong>del</strong>
<strong>certificado</strong> <strong>de</strong>
<strong>empadronamiento</strong>
<strong>respectivamente</strong></u>.<br />
<br />
Claro, ahora me pueden decir que esto es aplicable solamente para
la Administración General del Estado, pero viendo estos derechos
como buenos para la ciudadanía, algunas <a href=
"http://www.iustel.com/v2/diario_del_derecho/noticia.asp?ref_iustel%3D1031074">
Comunidades</a> de forma responsable y cono un claro ánimo de
servicio público, adaptaron sus normativas para que esto fuera una
realidad. Algo que no ha hecho la Comunidad ni el Ayuntamiento de
Madrid, a pesar del enorme número de ciudadanos que tienen bajo su
responsabilidad y los perjuicios que ello supone para todos y cada
uno de ellos.<br />
<br /></span></span> <span><span>Y aquí otro asunto que me preocupa
y mucho, la dejadez a la hora de trasladar la normativa aplicable a
la Administración General del Estado a las Comunidades Autónomas, o
los Ayuntamientos, situación que además de crear una enorme
inseguridad jurídica, provoca&nbsp; una clara e inadmisible e
injustificada limitación de los derechos de la ciudadanía y
precisamente, en donde más daño les hace, en las administraciones
que les son más cercanas y con las que más relaciones tiene, la
autonómica y la municipal. Sin duda, este sería un tema a estudiar
y solucionar si queremos mejorar los derechos de la ciudadanía,
puesto que sin normas no hay deberes, pero tampoco derechos, puesto
que los derechos de unos se basan en los deberes de otros.<br />
<br />
Sigamos con este engorroso asunto. Como si fuera poco, la <a href=
"http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/l11-2007.html">Ley
11/2007</a>, de 22 de junio, de acceso electrónico de los
ciudadanos a los Servicios Públicos, que tiene carácter básico y es
aplicable a todas las administraciones, en su artículo 6.º.2.b)
<strong>establece</strong> <strong>el</strong>
<strong>derecho</strong> <strong>de</strong> <strong>los</strong>
<strong>ciudadanos</strong> <strong>a</strong> <strong>no</strong>
<strong>aportar</strong> <strong>los</strong>
<strong>datos</strong> <strong>y</strong>
<strong>documentos</strong> <strong>que</strong>
<strong>ya</strong> <strong>obren</strong> <strong>en</strong>
<strong>poder</strong> <strong>de</strong> <strong>las</strong>
<strong>Administraciones</strong> <strong>Públicas,</strong> las
cuales <strong>utilizarán medios electrónicos para recabar dicha
información</strong>, de acuerdo con la <a href=
"http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/lo15-1999.html">Ley
Orgánica 15/1999</a>, de 13 de diciembre, de Protección de Datos de
Carácter Personal, y el <a href=
"http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/rd1720-2007.html">Real
Decreto 1720/2007</a>, de 21 de diciembre, que aprueba el
Reglamento de desarrollo de dicha norma.<br />
<br />
Asimismo, la <a href=
"http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/l11-2007.html">Ley
11/2007</a> en su artículo 9.º.1 y 2 establece que
<strong>para</strong> <strong>un</strong> <strong>eficaz</strong>
<strong>ejercicio</strong> <strong>del</strong>
<strong>citado</strong> <strong>derecho</strong>
<strong>cada</strong> <strong>Administración</strong>
<strong>deberá</strong> <strong>facilitar</strong>
<strong>el</strong> <strong>acceso</strong> <strong>de</strong>
<strong>las</strong> <strong>restantes</strong>
<strong>Administraciones</strong> <strong>Públicas</strong>
<strong>a</strong> <strong>los</strong> <strong>datos</strong>
<strong>relativos</strong> <strong>a</strong> <strong>las</strong>
<strong>personas</strong> <strong>interesadas</strong>
<strong>que</strong> <strong>obren</strong> <strong>en</strong>
<strong>su</strong> <strong>poder</strong> <strong>y</strong>
<strong>se</strong> <strong>encuentren</strong> <strong>en</strong>
<strong>soporte</strong> <strong>electrónico</strong>, estando la
disponibilidad de los datos limitada estrictamente a aquellos que
son requeridos a los ciudadanos por las restantes Administraciones
para la tramitación y resolución de los procedimientos y
actuaciones de su competencia.<br />
<br />
Esta Ley, que se aprobó en 2007, tenía un periodo de adaptación de
2 años, por lo que debería ser plenamente efectiva el 1 de enero de
2010, como se puede ver a nadie parece importarle.&nbsp; Es cierto
que para no cumplir con esta legislación, las administraciones
autonómica y local podrían alegar problemas de financiación para la
adaptación de sus sistemas informáticos, pero no es el caso, puesto
que estos servicios telemáticos ya estaban disponibles desde el año
2008 en ambas administraciones.&nbsp;<br />
<br />
Aunque puestos a malas, el funcionario del IVIMA, igual que ha
llamado a la familia, podría haber enviado un oficio al
Ayuntamiento de Madrid y solucionar expediente cumpliendo con la
Ley y no perjudicando a los administrados de los que cobra su
sueldo.<br />
<br />
Para el intercambio de información entre las distintas
administraciones públicas se usa una red informática denominada
SARA y que puso en funcionamiento el Ministerio de Administraciones
Públicas y que como veremos, está presente tanto en la <a href=
"http://www.boe.es/boe/dias/2008/06/10/pdfs/A26695-26695.pdf">Comunidad
de Madrid</a> [PDF] como en el <a href=
"http://www.csae.map.es/csi/tecnimap/tecnimap_2007/Presentadas/TCO-146-2007QW/Comunicacion2_TCO-146-2007QW.pdf">
Ayuntamiento de Madrid</a> [PDF], por lo que en este caso, mucho me
temo que el IVIMA no tiene excusa alguna. Como se puede ver, en el
caso del Ayuntamiento de Madrid, esta red se usa precisamente para
eso, es decir, para compartir el padrón municipal con otras
administraciones públicas.<br />
<br />
Visto lo visto, creo que hay una clara responsabilidad por parte
del IVIMA, que es un organismo público dependiente de la Comunidad
de Madrid, <u><strong>por no cumplir con la legislación vigente y
con ello, provocar un grave perjuicio una familia que la ha dejado
en una clara situación de desamparo</strong></u>. Además, el
responsable del IVIMA ha mentido claramente a la ciudadanía,&nbsp;
cuando ha inculpado a la familia de no entregar la documentación
necesaria, cuando no tenía la obligación, ni la necesidad, de
hacerlo.&nbsp;<br />
<br />
Tras fallar todos los mecanismos anteriores, tampoco han funcionado
los otros mecanismos, como es el caso de los los protocolos de los
servicios sociales del Ayuntamiento de Madrid, que ni ha asesorado
a esta familia, ni ha exigido el cumplimiento de la ley, ni ha
buscado una solución, aunque sea temporal, para este problema
familiar grave.<br />
<br />
Las conclusiones son claras:<br />
<br />
a) Las instituciones públicas y las administraciones no funcionan,
ni siquiera cuando hay una cadena de responsabilidades en la que en
cualquier paso se podría haber evitado la situación.<br />
b) Las instituciones públicas y las administraciones no cumplen con
la legislación y tienen una gran dejadez a la hora de transcribir
normas de nivel superior a sus ámbitos de aplicación, creando
inseguridad jurídica y graves perjuicios a la ciudadanía.<br />
c) La ciudadanía no conoce sus derechos ni hace por exigirlos, por
lo que la situación, lejos de mejorar empeora.<br />
d) Tras la aparición del síndrome del "terror al error", las
responsabilidades se apuntan hacia a fuera y no se toman medidas
para que no vuelva a pasar algo así, puesto que tomar medidas sería
reconocer el error. Por ello, tampoco se toman medidas contra los
responsables.<br />
e) No se reparan o indemnizan los daños ocasionados a la ciudadanía
por el mal funcionamiento del sistema.<br />
<br />
Visto lo anterior, creo que hay que modificar esta situación y que
la ciudadanía debe hacer valer sus derechos, para ello hay
herramientas legales, entre ellas, los derechos de la ciudadanía
contenidos en la <a href=
"http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/l30-1992.html">Ley
30/92</a>:<br />
<br /></span></span>
<p><span>Los ciudadanos, en sus relaciones con las Administraciones
Públicas, tienen los siguientes derechos:</span></p>
<blockquote>
<p><span>A) A conocer, en cualquier momento, el estado de la
tramitación de los procedimientos en los que tengan la condición de
interesados, y obtener copias de documentos contenidos en
ellos.</span></p>
<p><span>B) <strong>A identificar a las autoridades y al personal
al servicio de las Administraciones Públicas bajo cuya
responsabilidad se tramiten los procedimientos</strong>.</span></p>
<p><span>C) A obtener copia sellada de los documentos que
presenten, aportándola junto con los originales, así como a la
devolución de éstos, salvo cuando los originales deban obrar en el
procedimiento.</span></p>
<p><span>D) A utilizar las lenguas oficiales en el territorio de su
Comunidad Autónoma, de acuerdo con lo previsto en esta Ley y en el
resto del Ordenamiento Jurídico.</span></p>
<p><span>E) A formular alegaciones y a aportar documentos en
cualquier fase del procedimiento anterior al trámite de audiencia,
que deberán ser tenidos en cuenta por el órgano competente al
redactar la propuesta de resolución.</span></p>
<p><span>F)</span> <strong><span>A no presentar documentos no
exigidos por las normas aplicables al procedimiento de que se
trate, o que ya se encuentren en poder de la Administración
actuante.</span></strong></p>
<p><span>G)</span> <strong><span>A obtener información y
orientación acerca de los requisitos jurídicos o técnicos que las
disposiciones vigentes impongan a los proyectos, actuaciones o
solicitudes que se propongan realizar.</span></strong></p>
<p><span>H) Al acceso a los registros y archivos de las
Administraciones Públicas en los términos previstos en la</span>
<a href=
"http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/constitucion.html"><span>
Constitución</span></a> <span>y en ésta u otras Leyes.</span></p>
<p><span>I)</span> <strong><span>A ser tratados con respeto y
deferencia por las autoridades y funcionarios, que habrán de
facilitarles el ejercicio de sus derechos y el cumplimiento de sus
obligaciones.</span></strong></p>
<p><span>J)</span> <u><strong><span>A exigir las responsabilidades
de las Administraciones Públicas y del personal a su servicio,
cuando así corresponda legalmente.</span></strong></u></p>
<p><span>K) Cualesquiera otros que les reconozcan la</span>
<a href="http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/constitucion.html">
<span>Constitución</span></a> <span>y las Leyes ¿<u><strong>quizás
una vivienda digna</strong></u>?.</span></p>
</blockquote>
<span><span><br />
Creo que es el momento de hacer varias cosas, en primer lugar,
denunciar públicamente esto hechos y exigir medidas inmediatas
contra los responsables del IVIMA y de los Servicios Sociales del
Ayuntamiento de Madrid. Asimismo, exigir la inmediata reparación de
los daños ocasionados contra esta familia en base a lo que se
establece en la legislación.<br />
<br />
Para presentar nuestras quejas, de forma educada, individual, y
basándonos en los preceptos legales anteriores y en lo que se
establece en el Artículo 23 de la Constitución que
dice:</span></span> <span>"<u><strong>Los ciudadanos tienen el
derecho a participar en los asuntos públicos
directamente</strong></u> o por medio de representantes, libremente
elegidos en elecciones periódicas por sufragio universal.", podemos
usar el <a href=
"http://www.madrid.org/cs/Satellite?c%3DPage%26cid%3D1109265699283%26language%3Des%26pagename%3DComunidadMadrid/Estructura%26pid%3D1109265698438%26sc%3D2">
formulario de quejas de la Comunidad de Madrid</a>.<br />
<br />
Ayudemos a esta familia, ayudémonos nosotros mismos y mejoremos
nuestra democracia y la Administración. Como ciudadanos preocupados
por el incumplimiento de la Ley, presentemos una queja en la
Comunidad de Madrid y exijamos las responsabilidades y la
reparación de los daños.&nbsp;<br />
<br /></span> <span><em>"Copyleft 2010 Fernando Acero Martín.
Verbatim copying, translation and distribution of this entire
article is permitted in any digital medium, provided this notice is
preserved"<br /></em></span> <span><br />
PD:</span> <span><span>Por cierto,</span> el cumplimiento de la Ley
11/2007 de acceso electrónico a las administraciones públicas que
es una de las que no se ha cumplido en este caso,&nbsp; garantiza
que los internautas no se vean discriminados en las relaciones con
la Administración.<br />
<br />
Por ello, como internautas, o como simples ciudadanos que hacen uso
de las nuevas tecnologías para relacionarse con la Administración,
debemos exigir siempre que podamos, su cumplimiento y más ahora,
que ya ha pasado el tiempo previsto para adaptar las
administraciones públicas a su contenido y garantías y como vemos,
no lo han hecho.<br />
<span><br /></span></span>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Jan 2010 14:25:53 +0100</pubDate>
			<guid>http://fernando-acero.livejournal.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Cherokee Summit brochure</title>
			<author>alvaro.lopez@hispalinux.es (Alvaro Lopez Ortega)</author>
			<link>http://www.alobbs.com/1380/Cherokee_Summit_brochure.html</link>
			<description><![CDATA[<p>Since the <a href="http://summit.cherokee-project.com/">Cherokee
Summit 2010</a> was announced, there's been a couple of friends who
have asked me for an announcement brochure/mail they could
circulate in their organizations.</p>
<div align="center"><a href=
"http://www.alobbs.com/downloads/Cherokee%20Summit%202010.pdf"><img src="http://www.alobbs.com/images/cherokee-summit-2010-thumb.png"
border="0" alt="" /></a></div>
<p>Here is the small <a href=
"http://www.alobbs.com/downloads/Cherokee%20Summit%202010.pdf">PDF
file</a> (~100KB) we have written for the occasion so you guys can
let your colleagues know about the summit. It includes both English
and Spanish versions.</p>
<p>Do not hesitate to send it to any coworker or friend who would
be interested in attending a High Performance and Scalable Web
event.</p>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jan 2010 18:24:18 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.alobbs.com</guid>
		</item>
		<item>
			<title>PUNTO DE PARTIDA FRENTE A LA LEY DE ECONOMIA SOSTENIBLE</title>
			<author>info@hispalinux.es (admin)</author>
			<link>http://hispalinux.es/ley-economia-sostenible</link>
			<description><![CDATA[<p>Como advertimos, el Paquete <em>Telecom</em> ya ha comenzado a
ser desarrollado en nuestro derecho.</p>
<p>Nada más hacerse público el anteproyecto Hispalinux denunció
&nbsp;la forma en que se pretendían legislar materias tecnológicas
fundamentales, completamente al margen de los agentes sociales, que
nunca son consultados, y de los colectivos afectados que es algo
diferente de los lobbies que van a salir beneficiados
arbitrariamente.</p>
<ul>
<li><a href=
"http://www.abc.es/20100112/cultura-cultura/esconde-sinde-contra-pirateria-20100112.html">
http://www.abc.es/20100112/cultura-cultura/esconde-sinde-contra-pirateria-20100112.html</a></li>
</ul>
<p>Pues bien, al día siguiente el Gobierno ha asumido el riesgo de
consultar al Consejo Económico y Social y al Consejo de Estado -con
anterioridad lo había decidido respecto del CENATIC en lo que
parece ser una verdadera excepción, casi histórica, a la falta
habitual de transparencia en estos ámbitos.</p>
<p>No obstante esa es la única luz que podemos destacar en este
anteproyecto en lo relativo a la regulación del acceso y uso de
internet. Añadimos que no ha sido una iniciativa legislativa
aislada sino que en los últimos 15 días se han aprobado un buen
número de normas fundamentales desde publicidad a la
interoperabilidad con un contenido que parece un ajuste de cuentas
con la Red. En España subsiste el axioma de que la ley se esgrime
cuando los derechos se ejercen.</p>
<p><a href="http://hispalinux.es/ley-economia-sostenible" target=
"_blank">read more</a></p>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jan 2010 16:11:15 +0100</pubDate>
			<guid>http://hispalinux.es</guid>
		</item>
		<item>
			<title>A partir de hoy, Red y Libertad</title>
			<author>david.marin@hispalinux.es (DaveFX)</author>
			<link>http://www.davefx.com/2010/01/partir-de-hoy-red-y-libertad.html</link>
			<description><![CDATA[<span>Consideramos imprescindible la retirada de la disposición
final primera de la Ley de Economía Sostenible por los siguientes
motivos:</span><br />
<br />
<span>1 -Viola los derechos constitucionales en los que se ha de
basar un estado democrático en especial la presunción de inocencia,
libertad de expresión, privacidad, inviolabilidad domiciliaria,
tutela judicial efectiva, libertad de mercado, protección de
consumidoras y consumidores, entre otros.</span><br />
<br />
<span>2 - Genera para la Internet un estado de excepción en el cual
la ciudadanía será tratada mediante procedimientos administrativos
sumarísimos reservados por la Audiencia Nacional a narcotraficantes
y terroristas.</span><br />
<br />
<span>3 - Establece un procedimiento punitivo “a la carta” para
casos en los que los tribunales ya han manifestado que no
constituían delito, implicando incluso la necesidad de modificar al
menos 4 leyes, una de ellas orgánica. Esto conlleva un cambio
radical en el sistema jurídico y una fuente de inseguridad para el
sector de las TIC (Tecnología de la Información y la Comunicación).
Recordamos, en este sentido, que el intercambio de conocimiento y
cultura en la red es un&nbsp;</span><a href=
"http://noticias.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/redes/los-usuarios-que-descargan-archivos-p2p-gastan-mas-dinero_Fo58z3eGxWsRG0NKpjhCE7/"
target="_blank"><span>motor
económico</span></a><span>&nbsp;importante
para&nbsp;</span><a href="http://noticias.lainformacion.com/arte-cultura-y-espectaculos/cine/el-cine-espanol-cerrara-con-cifras-record-a-pesar-de-internet_uVFrhCBCXhYPTF51YCG3a7/"
target="_blank"><span>salir de la crisis</span></a><span>&nbsp;como
se ha&nbsp;</span><a href=
"http://www.theinquirer.es/2009/11/17/lo-que-las-discograficas-ocultan.html"
target=
"_blank"><span>demostrado</span></a><span>&nbsp;</span><a href=
"http://www.elmundo.es/elmundo/2009/11/20/cultura/1258739927.html"
target="_blank"><span>ampliamente.</span></a><br />
<br />
<span>4 - Los mecanismos preventivos urgentes de los que dispone la
ley y la judicatura son para proteger a toda ciudadanía frente a
riesgos tan graves como los que afectan a la salud pública. El
gobierno pretende utilizar estos mismos mecanismos de protección
global para beneficiar intereses particulares frente a la
ciudadanía. Además la normativa introducirá el concepto de "lucro
indirecto", es decir: a mí me pueden cerrrar el blog porque
"promociono" a uno que "promociona" a otro que linka a un tercero
que hace negocios presuntamente ilícitos</span><br />
<br />
<span>5 - Recordamos que la propiedad
intelectual&nbsp;</span><a href=
"http://derechoynormas.blogspot.com/2010/01/la-ley-de-ejecucion-por-la-sospecha.html"
target="_blank"><span>no es un derecho
fundamental</span></a><span>&nbsp;contrariamente a las
declaraciones del Ministro de Justicia, Francisco Caamaño. Lo que
es un derecho fundamental es el derecho a la producción literaria y
artística.</span><br />
<br />
<span>6 - De acuerdo con las declaraciones de la Ministra de
Cultura, esta disposición se utilizará exclusivamente para cerrar
200 webs que presuntamente están atentando contra los derechos de
autor. Entendemos que si éste es el objetivo de la disposición, no
es necesaria, ya que con la legislación actual existen
procedimientos que permiten actuar contra webs, incluso con medidas
cautelares, cuando presuntamente se esté incumpliendo la legalidad.
Por lo que no queda sino recelar de las verdaderas intenciones que
la motivan ya que lo único que añade a la legislación actual es el
hecho de dejar la ciudadanía en una situación de grave indefensión
jurídica en el entorno digital.</span><br />
<br />
<span>7 - Finalmente consideramos que la propuesta del gobierno no
sólo es un despilfarro de recursos sino que será absolutamente
ineficaz en sus presuntos propósitos y deja patente la absoluta
incapacidad por parte del ejecutivo de entender los tiempos y
motores de la Era Digital.</span><br />
<br />
<span>La disposición es una concesión más a la vieja industria del
entretenimiento en detrimento de los derechos fundamentales de la
ciudadanía en la era digital.</span><br />
<br />
<span>La ciudadanía no puede permitir de ninguna manera que sigan
los intentos de vulnerar derechos fundamentales de las personas,
sin la debida tutela judicial efectiva, para proteger derechos de
menor rango como la propiedad intelectual. Dicha circunstancia ya
fué aclarada con el dictado de inconstitucionalidad de la ley
Corcuera (o ley de patada en la puerta).&nbsp;</span><a href=
"http://www.facebook.com/group.php?gid%3D186879394498" target=
"_blank"><span>El Manifiesto en defensa de los derechos
fundamentales en Internet</span></a><span>, respaldado por más de
200 000 personas, ya avanzó la reacción y demandas de la ciudadanía
antes la perspectiva inaceptable del gobierno.</span><br />
<br />
<span>Para impulsar un definitivo cambio de rumbo y coordinar una
respuesta conjunta, el 9 de enero se ha constituido la "Red
SOStenible" una plataforma representativa de todos los sectores
sociedad civil afectados. El objetivo es iniciar una ofensiva para
garantizar una regulación del entorno digital que permita expresar
todo el potencial de la Red y de la creación cultural respetando
las libertades fundamentales.</span><br />
<br />
<span>En este sentido, reconocemos como referencia para el
desarrollo de la era digital, la&nbsp;</span><a href=
"http://fcforum.net/es/" target="_blank"><span>Carta para la
innovación, la creatividad y el acceso al
conocimiento</span></a><span>, un documento de síntesis elaborado
por más de&nbsp;</span><a href=
"http://fcforum.net/es/charter_extended#signatories" target=
"_blank"><span>100 expertos de 20 países</span></a><span>&nbsp;que
recoge los principios legales fundamentales que deben inspirar este
nuevo horizonte.</span><br />
<span>En particular, consideramos que en estos momentos es
especialmente urgentes la implementación por parte de gobiernos e
instituciones competentes, de los siguientes aspectos recogidos en
la Carta:</span><br />
<br />
<span>1 - Las/os artistas como todos los trabajadores tienen que
poder vivir de su trabajo (referencia punto 2 "</span><a href=
"http://fcforum.net/es/charter_extended#legal" target=
"_blank"><span>Demandas legales</span></a><span>", párrafo B.
"Estímulo de la creatividad y la innovación", de
la&nbsp;</span><a href="http://fcforum.net/es/charter_extended"
target="_blank"><span>Carta</span></a><span>);</span><br />
<br />
<span>2 - La sociedad necesita para su desarrollo de una red
abierta y libre (referencia punto 2 "</span><a href=
"http://fcforum.net/es/charter_extended#legal" target=
"_blank"><span>Demandas legales</span></a><span>", párrafo D
"Acceso a las infraestructuras tecnológicas", de
la&nbsp;</span><a href="http://fcforum.net/es/charter_extended"
target="_blank"><span>Carta</span></a><span>);</span><br />
<br />
<span>3 - El derecho a cita y el derecho a compartir tienen que ser
potenciado y no limitado como fundamento de toda posibilidad de
información y constitutivo de todo conocimiento (referencia punto 2
"</span><a href="http://fcforum.net/es/charter_extended#legal"
target="_blank"><span>Demandas legales</span></a><span>", párrafo A
"Derechos en un contexto digital", de la&nbsp;</span><a href=
"http://fcforum.net/es/charter_extended" target=
"_blank"><span>Carta</span></a><span>);</span><br />
<br />
<span>4 - La ciudadanía debe poder disfrutar libremente de los
derechos exclusivos de los bienes públicos que se pagan con su
dinero, con el dinero publico (referencia punto 2 "</span><a href=
"http://fcforum.net/es/charter_extended#legal" target=
"_blank"><span>Demandas legales</span></a><span>", párrafo C
"Conocimiento común y dominio público", de la&nbsp;</span><a href=
"http://fcforum.net/es/charter_extended" target=
"_blank"><span>Carta</span></a><span>);</span><br />
<br />
<span>5 -Consideramos necesaria una reforma en profundidad del
sistema de las entidades de gestión y la abolición del canon
digital (referencia punto 2 "</span><a href=
"http://fcforum.net/es/charter_extended#legal" target=
"_blank"><span>Demandas legales</span></a><span>", párrafo B.
"Estímulo de la creatividad y la innovación", de
la&nbsp;</span><a href="http://fcforum.net/es/charter_extended"
target="_blank"><span>Carta</span></a><span>).</span><br />
<br />
<span>Por todo ello hoy se inicia la campaña&nbsp;</span><a href=
"http://internetnoseraotratv.net/" target="_blank"><span>INTERNET
NO SERA OTRA TELE</span></a><span>&nbsp;y se llevarán a cabo
diversas acciones ciudadanas durante todo el periodo de la
presidencia española de la UE.</span><br />
<br />
<span>Consideramos particularmente importantes en el calendario de
la presidencia de turno española el II Congreso de Economía de la
Cultura (29 y 30 de marzo en Barcelona), Reunión Informal de
ministros de Cultura (30 y 31 de marzo en Barcelona) y la reunión
de ministros de Telecomunicaciones (18 a 20 de abril en
Granada).</span><br />
<br />
<span>La Red tiene previsto reunirse con representantes nacionales
e internacionales de partidos políticos, representantes de la
cultura y legaciones diplomáticas.</span><br />
<br />
<span>Firmado Red SOStenible</span><br />
<br />
<a href="http://red-sostenible.net/" target=
"_blank"><span>http://Red-SOStenible.net</span></a><br />
<br />
<span>La Red Sostenible somos todo. Si quieres adherirte a este
texto, cópialo, blogguéalo, difúndelo.</span>
<div><img width="1" height="1" src=
"https://blogger.googleusercontent.com/tracker/8620787-2616215425210931949?l%3Dwww.davefx.com"
alt="" /></div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jan 2010 10:10:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.davefx.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Cherokee Summit 2010</title>
			<author>alvaro.lopez@hispalinux.es (Alvaro Lopez Ortega)</author>
			<link>http://www.alobbs.com/1379/Cherokee_Summit_2010.html</link>
			<description><![CDATA[<p>It's been a while since people started asking us about holding a
conference fully dedicated to the <a href=
"http://www.cherokee-project.com/">Cherokee project</a>. As you can
suppose, putting together a conference needs an immense amount of
work, so it took us a while to get the ball rolling.</p>
<p>However, now we are ready to announce the details "<a href=
"http://summit.cherokee-project.com/">Cherokee Summit 2010</a>". It
will be held on the 7th and 8th of May, in Madrid, Spain. This will
tie in with the 1.0 release of Cherokee, and so we will be also
having a 1.0 release party on Saturday May 8th!</p>
<div align="center"><a href=
"http://summit.cherokee-project.com/"><img src=
"http://www.alobbs.com/images/cherokee-summit-2001-img1.png"
border="0" alt="" /></a></div>
<p>All the details including a schedule of speakers will be made
available at the conference's web site: <a href=
"http://summit.cherokee-project.com/">http://summit.cherokee-project.com/</a></p>
<p>Besides the Cherokee related subjects, the summit will also be
covering other High Performance and Scalable Web topics, so our
fellow developers from projects such as Ruby on Rails, Django, PHP
or Apache can also join the discussion.</p>
<p>It is important to notice that we have managed to make Cherokee
Summit free for all the attendees, which looks pretty good compared
to the usual ~1000€ fee for similar conferences.</p>
<p>On the downside, the conference will be limited to around 80
people, so if you’d like to rub shoulders with a a bunch of
heavy-duty web infrastructure developers, be sure to <a href=
"http://summit.cherokee-project.com/register/">register</a> as soon
as possible.</p>
<p>We look forward to seeing those that can make it.<br />
It is going to rock!</p>
<p><strong>Update</strong> (<em>Mon Jan 11 16:00:14</em>): <a href=
"http://unixwars.com/2010/01/11/its-official-cherokee-summit-2010-is-on-its-way/">
Unixwars on the Cherokee Summit</a>.</p>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jan 2010 14:07:20 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.alobbs.com</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Esperanza, debemos encontrar una solución</title>
			<author>rene.merou@hispalinux.es (H)</author>
			<link>http://ochominutosdearco.blogspot.com/2010/01/esperanza-debemos-encontrar-una.html</link>
			<description><![CDATA[<p>Viendo la terrible noticia dek <a href=
"http://ochominutosdearco.blogspot.com/pr%C3%83%C2%ADncipe%20torturando%20gravado%20en%20v%C3%83%C2%ADdeo">
príncipe [o su hermanastro]* gravado en vídeo mientras
torturaba</a> al que dejan salir impune mientras que a los que
denuncian públicamente el hecho les aguarda el destierro o 5 años
de cárcel en el estado del mismo príncipe he encontrado un brillo
de esperanza.</p>
<p>*Supongo que tras unas cuantas muertes le podría tocar a él
gobernar así que para mí es principe también. Lo que aquí pongo es
lo que he comentado en <a href=
"http://meneame.net/story/hermanastro-principe-heredero-abu-dabi-absuelto-tras-torturar/00029">
meneame</a>, por que creo que más que un comentario merece la
atención especial de ser una entrada en mi propio blog.</p>
<p>Esos dos condenados a 5 años en ausencia por hacernos llegar la
verdad me recuerdan que aún existe la esperanza. Aún hay gente que
está dispuesta a sufrir por plantar cara a una injusticia.</p>
<p>Les achacan que intentaban chantaje, claro. No iban a dejarles
marchar con la cinta de rositas. Y esperemos que los malandros que
contrate a sueldo su querido hermanastro no tengan éxito.</p>
<p>Aunque soy ateo, creo que es interesante en este caso recordar
que el islam rechaza su forma de actuar. Muhammad dijo: "Lo mejor
del Jihad es decir la verdad a los gobernantes tiránicos"</p>
<p>De todas formas no es el Islam el ejemplo donde apoyarse. Esa
misma frase la he visto aplicada a los que quieran secularizar el
estado islámico. Un factor importante en el retardando de su
modernización de los pueblos islámicos.</p>
<p>¿Estaba drogado el príncipe tirano? Lo dudo, pero estoy seguro
de que el guardia que le ayudaba a torturar no lo estaba y nadie le
ha acusado de deslealtad por no intentar pararle en su injusticia.
Es más, no parece ni siquiera notar nada raro.</p>
<p>O es completamente leal al tirano o le es completamente desleal;
pues creo que ambas cosas. Le es leal al poder del tirano y desleal
a la humanidad de la persona a la que deja caer en el abismo de
convertirse en torturador. No creo que exista ningún destino peor
humanamente hablando. Ni un asesino en serie es peor que un
torturador con el poder de un estado.</p>
<p>Acaba de entrar en el grupo de personas a quien pertenece Bush y
su afroamericana que permitieron a la CIA "olvidarse" de los
derechos humanos y torturar. Aunque supongo que le llevan ventaja
numérica. Pero no están tan lejos pues éste torturador lo ha hecho
con sus propias y educadas manos.</p>
<p>No sé a qué vendrá... que me recuerde ahora de Aznar y de su
paga, digo trabajo, para el magnate de los medios. Será que la
humanidad y deshumanidad está más cerca de lo que hacemos cada
día.</p>
<p>¿No? Acaso no nos relacionamos económicamente (al comprarles
productos y servicios) con compañías que extienden el poder de las
tiranías para sacar provecho económico.</p>
<p>Antes sólo se manchaban así las manos los príncipes estilo
Maquiavelo o peores. Ahora tú y yo también nos beneficiamos del
sufrimiento ajeno y encima preferimos ignorarlo.</p>
<p>Debemos encontrar una solución para todo esto ...</p>
<div><img width="1" height="1" src=
"https://blogger.googleusercontent.com/tracker/31171713-3923806878795574917?l%3Dochominutosdearco.blogspot.com"
alt="" /></div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jan 2010 22:45:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://ochominutosdearco.blogspot.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Navidad 2009</title>
			<author>juanrafael.fernandez@hispalinux.es (Juan Rafael Fernández)</author>
			<link>http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2010/01/05/2009</link>
			<description><![CDATA[<p>Nuestra corta imaginación nos hace ponerle números a trozos de
nuestra vida. Terminó 2009. Listo, acotado, liquidado. Un infarto,
un coma hipoglucémico, una caída, una depresión, una pancreatitis.
¿Un año malo? No, un año trasparente, un año sin careta: como
cuando la lluvia arrastra la tierra y deja la roca desnuda, todos
luchando, golpeados, heridos, pero todos. Boqueando como peces
buscando la alegría.</p>
<p>Curioso, estas Navidades con tiempo no tenía tiempo para perder
el tiempo. Humor impaciente. Glorioso offline voluntario.
Desintoxicación. Ya sabemos que a cada cual le va en la red según
su elección. En mis redes, mayoritariamente españolas, masculinas y
docentes, todos sabemos tres cosas: cómo solucionar los problemas
de tu equipo, lo que hay que hacer para salir de la crisis y cómo
se arregla la educación. Aunque luego consista en despedir al 40%
del profesorado. ¿He escrito ya que la web2.0 es un ombligo?</p>
<p>He leído, por y con placer. Terminé, tras muchas consultas
parciales, el libro de Zabala y Arnau sobre las
competencias&nbsp;<a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2010/01/05/#uno">(1)</a>.
Creo que sólo entiendo parcialmente las menciones esquemáticas de
Zabala a sus libros anteriores, qué poco sé de didáctica. Sin
embargo comprendo que se trata de un libro, de un discurso
necesario, convincente y tremendo. Si tiene razón, ¿cómo la
academia bendice después comisiones, planes y pactos de ministerios
y consejerías para mantener el sistema contrario? Y si la educación
en las competencias es una necesidad social, ¿entonces el poder es
impotente?</p>
<p>También un libro muy francés de psicología social&nbsp;<a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2010/01/05/#dos">(2)</a>.
Nuevas herramientas de análisis y de debate. Un ejemplo que no está
en el libro, la pregunta de porqué se vota a corruptos, siempre me
la he respondido con dos principios, el de "<em>salvar la
cara</em>": la explicación de que cuesta tiempo reconocer los
errores, votando o en cualquier otro ámbito, a todo el mundo le
cuesta reconocer que se ha equivocado — un cambio así requiere
tiempo o un cataclismo; y el de "<em>mis corruptos</em>": «serán
unos ineptos, pero son nuestros ineptos»&nbsp;<a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2010/01/05/#cuatro">(4)</a>.
Ahora sé reconocer nuevos mecanismos: la autotrampa de la escalada
de decisiones. Un placer, aprender. Interesante rama de la ética,
el estudio de los comportamientos reales. Y un desafío: ¿cómo
compatibilizar estas conclusiones con las de los economistas del
comportamiento guiado por incentivos o por lo racional
individual?</p>
<p>Más francés todavía el libro de Pennac, <em>Mal de
escuela</em>&nbsp;<a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2010/01/05/#tres">(3)</a>.
Emocionante. Bien escrito. Bien pensado, bien sentido. Golpea en la
línea de flotación de todo enseñante consciente, cargado con la
historia de sus fracasos. Quien no guarde fracasos en su conciencia
no se ha enterado de nada.</p>
<p>¿Qué hice yo en 2009? Jugar al ajedrez con el dinosuario, la
partida de lo posible. Aprendiendo mucho pero no sé si útil. Como
de perfil, como el otro no estoy del todo ahí. O mejor dicho: estoy
en más sitios.</p>
<p>Cuando venga Sócrates a preguntar qué es lo importante,
levantaré el dedo con el entusiasmo del niño de escuela que sigo
siendo:</p>
<blockquote>
<p>— <em>Yo lo sé, yo lo sé. ¡Lo importante es la alegría!</em></p>
</blockquote>
<h3>Notas</h3>
<p><a name="uno" id="uno">(1)</a> A Zabala &amp; L Arnau, Cómo
aprender y enseñar competencias. 11 ideas clave (2007)</p>
<p><a name="dos" id="dos">(2)</a> RV Joule &amp; JL Beauvois,
Pequeño tratado de manipulación para gente de bien (2002)</p>
<p><a name="tres" id="tres">(3)</a> D Pennac, Mal de escuela
(2007)</p>
<p><a name="cuatro" id="cuatro">(4)</a> Actualización del 11 de
enero: ¡lo encontré en el rincón de mi memoria donde se escondía!
Este fenómeno se llama «the endowment effect» (ver Tim Harford, The
Logic of Life, capítulo 1). El concepto aparece en la
wikipedia.</p>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jan 2010 20:43:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://blog.ofset.org/jrfernandez/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Venga Yahoo!</title>
			<author>alejandro.ayuso@hispalinux.es (Alejandro Ayuso)</author>
			<link>http://monocaffe.blogspot.com/2010/01/venga-yahoo.html</link>
			<description><![CDATA[Mi cuenta de correo personal durante mucho tiempo (diciembre de
1997) ha sido bajo el dominio Yahoo.com. Entonces, tengo una cuenta
de correo con 12 años de historia a sus espaldas y a la que he
entrado día tras día. Poco a poco ha sido semana tras semana y
últimamente, cuando me acuerdo.<br />
¿Qué demonios le ha pasado a Yahoo para que no evolucione o se
adapte a las nuevas tecnologías? ¿Cómo pierden a un usuario después
de 12 años?<br />
Por gilipoces como estas:<br />
<br />
<div><a href=
"http://4.bp.blogspot.com/_GKVx1yC7np0/Sz_hYvi053I/AAAAAAAAAr0/9bIG3Dl5DNE/s1600-h/screenshot_002.png"
imageanchor="1"><img border="0" src=
"http://4.bp.blogspot.com/_GKVx1yC7np0/Sz_hYvi053I/AAAAAAAAAr0/9bIG3Dl5DNE/s320/screenshot_002.png"
alt="Imagen sin descripción" /></a><br /></div>
<br />
Sólo os falta "Yahoo! Recommends Windows 7" en el mensaje
ese.<br />
Ya llevo un tiempo con éste mensaje: ¡desde el 2007! ¿En dos años
no habéis podido montar un Ubuntu, Fedora o Debian y probarlo? ¿Qué
clase de mensaje enviáis a vuestros usuarios al respecto? Os lo
digo yo: que sois <b>patéticos</b>. Además me recomendáis a
"actualizar mi sistema" ¡lo he actualizado 5 veces desde que
lanzasteis la nueva versión de Yahoo! Mail! Hasta KDE ha sacado una
nueva versión en todo éste tiempo y vosotros con el mismo
mensaje.<br />
Más <b>patético</b> aun es que estáis mostrando un mensaje sobre un
sistema operativo, lo cual es ridículo para una plataforma
independiente, ya que para vuestro gran asombro, funciona sobre un
navegador o como vosotros seguro lo llamáis: el internet o la "E"
azul.<br />
Si no sois capaces de comprender ésta diferencia, que esteis tan
desfasados en comparación a Google y Microsoft no me asombra nada.
Sólo con utilizar otros de vuestros "servicios" se puede ver que
sois un ente moribundo de la red. El "Bloc de Notas" y vuestro
calendario son lo mismo de hace 10 años y las únicas diferencias
son que los banners de publicidad son más grandes para acomodar las
nuevas resoluciones de los monitores.<br />
<br />
<div><a href=
"http://4.bp.blogspot.com/_GKVx1yC7np0/Sz_rZmQ8YeI/AAAAAAAAAr8/aRJpNy3xwb0/s1600-h/screenshot_003.png"
imageanchor="1"><img border="0" src=
"http://4.bp.blogspot.com/_GKVx1yC7np0/Sz_rZmQ8YeI/AAAAAAAAAr8/aRJpNy3xwb0/s320/screenshot_003.png"
alt="Imagen sin descripción" /></a><br /></div>
<br />
Este es otro tema que me enerva de Yahoo! Mail, es imposible de
utilizar a 1024x768. ¿Quién usa esas resoluciones hoy en día?
¡Despertad! ¡Los netbooks! (Bueno, y la gente mayor que tiene
problemas de vista) Así que ¿en qué demonios estáis trabajando? ¿En
añadir más publicidad basura a vuestros banners? Porque esto es lo
que ha derramado el vaso, que un sitio que llevas utilizando
durante doce años, muestre un banner con audio que casi me deja
sordo.<br />
Ciertas cosas sí he de reconocer y es que las nuevas aplicaciones
para teléfonos móvil son realmente espectaculares y el L&amp;F de
la versión web es también muy llamativo (aunque no se pueda
cambiar) y las librerías JS son realmente útiles y no demasiado
pesadas, pero se pueden mejorar, mucho.<br />
<br />
<div><br /></div>
<div><a href=
"http://images.ientrymail.com/webpronews/articlepictures/yahoogo3a.jpg"
imageanchor="1"><img border="0" height="292" src=
"http://images.ientrymail.com/webpronews/articlepictures/yahoogo3a.jpg"
width="320" alt="Imagen sin descripción" /></a><br /></div>
<div><i><span>Yahoo! Go en el N95</span></i><br /></div>
<div><br /></div>
Sólo eso es lo que me gustaría, que mejoréis para que un día no me
encuentre mi vieja dirección de correo (mi primera) bloqueada
porque llevaba seis meses sin acceder a ella.<br />
Una ultima cosa, desde que lanzasteis la versión Beta de Yahoo!
Mail al público, funciona bastante bien en Ubuntu, Fedora y
CentOS... perdón ¡en Firefox, en Chromium y en Opera!<br />
<br />
<div><a href=
"http://1.bp.blogspot.com/_GKVx1yC7np0/Sz_rpkn9xGI/AAAAAAAAAsE/4WXqpWhyUGs/s1600-h/screenshot_004.png"
imageanchor="1"><img border="0" src=
"http://1.bp.blogspot.com/_GKVx1yC7np0/Sz_rpkn9xGI/AAAAAAAAAsE/4WXqpWhyUGs/s320/screenshot_004.png"
alt="Imagen sin descripción" /></a><br /></div>
<div><i><span>Yahoo! Mail en Ubuntu 9.10 64... digo, en
Firefox.</span></i><br /></div>
<div><img width="1" height="1" src=
"https://blogger.googleusercontent.com/tracker/5022667766051686813-7360715768582175761?l%3Dmonocaffe.blogspot.com"
alt="" /></div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jan 2010 02:00:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://monocaffe.blogspot.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>¡Feliz 2010!</title>
			<author>daniel.martinez.cucalon@hispalinux.es (daniel.martinez.cucalon)</author>
			<link>http://www.servidorjesmar.net/noticias/%C2%A1feliz-2010.php</link>
			<description><![CDATA[Hoy, bueno, la gracia era ayer, porque ahora mismo ya es dia 2 de
enero, no se puede dirigir a nadie sin antes entonar un ¡Feliz año!
o similar, así que antes de escribir nada quiero desear al lector,
y a todos mis coleguillas que lean esto en especial, un feliz año
2010.En primeras decir que el dominio este lo compré un 5 de enero,
pues bien, lo he renovado y ahora seguirá así por lo menos un par
de años mas. Abrí también hace un par de semanas unos álbumes web
de picasa (http://picasaweb.google.es/entaltoaragon) donde de
momento hay colgada una galería con fotos de la Expo Zaragoza 2008
(que también están en la galería de esta página) y recuperé una
antigua cuenta de flickr (http://www.flickr.com/photos/jesmar),
habiendo comparado me quedo con picasa, pero flickr lo tengo como
alternativa. Hay que joderse el potencial que tiene google...Y es
que el interés este en crear galerías está motivado por el regalo
de navidad que me dieron este año para nochebuena, un smartphone
Acer F900 (http://www.acer.es/smartphone/f900.html), vamos, una
PDA... (si... ya... no es perfecta y lleva WindowsMobile 6.1). Al
llevar GPS se puede usar como navegador para el coche, estoy
bastante contento con él, hace unas fotos bastante decentes, el GPS
es muy preciso.... de ahi que quiera ahora crear álbumes, porque al
llevar una camara siempre en el bolsillo pues alguna vista habrá
que tomar, y la gracia es compartirlas. De todas maneras aún no me
he acostumbrado mucho al uso del aparato, aunque parece mentira
teniendo la experiencia con la N50 premium (mis-equipos_4.php) con
Windows Mobile 2003 SE que es bastante parecido... el caso es que
me he de acostumbrar a usarlo como teléfono, temas de bluetooth,
que se apaga por un sitio la pantalla y la pda pero el teléfono
sigue funcionando... una movida que he de aprender.Por cierto tengo
que actualizar lo de Mis Equipos, que esos aparatos ya han sido
sustituidos todos, algún día actualizaré todo, igual rediseño la
página, ya veré...Hablando de la N50 se la he pasado a mi hermana,
le he pillado un receptor GPS por bluetooth y así ella también
tiene navegador, aunque a dia de hoy estoy esperando unos soportes
para sujetarlos a la luna delantera, y una batería para la N50, que
cuando se le pide algo que tenga un consumo alto de energía la
pantalla se apaga, así que esperoque se arregle el problema con la
batería nueva.Hablando de más regalos un coleguilla me regaló una
nevera USB (http://usb.brando.com/prod_detail.php?prod_id=00286), y
que ¡¡encima funciona!!, mantiene fresquita una lata, aunque he
probado a meter agua caliente y también la enfría, investigando
concluí que funciona con una célula peltier
(http://es.wikipedia.org/wiki/Efecto_Peltier), está curioso el
aparatico y el nivel de frikismo raya los niveles de enfermedad.Y
nada, con respecto a todo lo demás pues sigo estudiando que ya cada
vez queda menos para la temporada de asco y odio, haciendo alguna
chapucilla en php y lo demás como siempre.]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Jan 2010 02:54:38 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.servidorjesmar.net</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Hola, mundo (de nuevo)</title>
			<author>david.marin@hispalinux.es (DaveFX)</author>
			<link>http://www.davefx.com/2009/12/hola-mundo-de-nuevo.html</link>
			<description><![CDATA[Tras casi un año de silencio (motivado por caída y rotura del
servidor donde alojaba mi web, unida a completa falta de tiempo),
me llena de alegría y satisfacción regresar al mundo on-line.<br />
<br />
Se puede decir que este año ha sido satisfactorio:&nbsp;he llegado
a la treintena,&nbsp;he sido padre (por segunda vez), he acabado mi
carrera de Ingeniería en Informática gracias a mi programa <a href=
"http://gnomint.sf.net/">gnoMint</a>... Sólo me ha faltado plantar
un árbol para hacer en un año lo que habría que hacer en una vida:
escribir un libro (el del proyecto: hecho), tener un hijo (Gonzalo:
hecho), plantar un árbol... (este todavía pendiente...)<br />
<br />
Sigo trabajando en el mismo sitio, dando martillazos como
analista-programador, haciendo pequeños pinitos de administrador de
sistemas en el departamento (y peleándome con los de sistemas del
resto de la empresa)... <a href=
"http://cosasfrikis.es/">Cosasfrikis.es</a> sigue viva, y con
nuevos diseños, oiga. Y estoy metido en otro tema en mis ratos
libres que, con un poco de suerte, dará que hablar de aquí a unos
meses.<br />
<br />
Pues nada. Hola de nuevo, mundo.<br />
Soy David. Feliz Navidad.
<div><img width="1" height="1" src=
"https://blogger.googleusercontent.com/tracker/8620787-1317301071618667855?l%3Dwww.davefx.com"
alt="" /></div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Dec 2009 01:28:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.davefx.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Java7 Closures</title>
			<author>alejandro.ayuso@hispalinux.es (Alejandro Ayuso)</author>
			<link>http://monocaffe.blogspot.com/2009/12/java7-closures.html</link>
			<description><![CDATA[Al votar hoy en la encuesta de <a href=
"http://javahispano.org/">JavaHispano.org</a> acerca de los
closures en Java 7&nbsp;pude ver que los resultados reflejaban que
una gran cantidad de personas registradas en este sitio no conocen
los closures. La verdad es que cualquier programador que&nbsp;haya
trabajado con otros lenguajes como Lisp, JavaScript o Ruby conocerá
los closures decerca. Incluso Groovy, tiene closures.<br />
<h1>Funciones-objeto y closures</h1>
Lo primero que hay que entender es la diferencia entre funciones
como objetos y closures. Una&nbsp;función&nbsp;puede
ser&nbsp;anónima&nbsp;o definida, pero&nbsp;también&nbsp;pueden ser
objetos en si mismas. Esto nos&nbsp;permite utilizar funciones como
argumentos, ser devueltas por otras funciones o ser
almacenadas&nbsp;en estructuras de datos. Vamos, son objetos de
primera clase o de primer orden.<br />
Un closure es una&nbsp;función&nbsp;más su entorno y estos pueden
ser de igual forma tratados como objetos&nbsp;de primera clase,
pero al contener un entorno, podemos acceder a variables (o
funciones) de este&nbsp;entorno incluso cuando el mismo no este
activo. Existen lenguajes que soportan funciones-objetos
o&nbsp;closures o ambos, y muchos de los lenguajes funcionales en
su mayoria utilizan funciones y funciones-closure.<br />
Entonces, un closure, por ejemplo, nos permite definir una función
que tiene acceso a una variable, así que podemos almacenar esta
funcion en un objeto y acceder a ella. El contexto de la función no
se limita sólo a los objetos a los que tiene acceso directo, pero
también a las variables que obtiene vía el entorno.<br />
<h1>¿Cómo encaja esto dentro de Java?&nbsp;</h1>
Veamos un ejemplo clásico de sort con un método anónimo:<br />
<ol>
<li><span>anArray.sort(new Comparator() {</span></li>
<li><span>&nbsp;&nbsp; &nbsp;public int compare(MyClass a, MyClass
b) {</span></li>
<li><span>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;return
a.myProperty().compareTo(b.myProperty();</span></li>
<li><span>&nbsp;&nbsp; &nbsp;}</span></li>
<li><span>});</span></li>
</ol>
<span><span>Con
closures&nbsp;haríamos&nbsp;esto:</span><br /></span><br />
<br />
<br />
<ol>
<li><span>anArray.sort( (a, b) =&gt;
a.myProperty().compareTo(b.myProperty() );</span></li>
</ol>
<span>Es algo muy usual realizar operaciones sobre cada objeto de
una lista, por ejemplo:</span><br />
<br />
<ol>
<li>public List squareIntegers( List iList) {</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp;List result = new
ArrayList(iList.size());</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp;for (Integer i : iList){</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; result.add(i*i);</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp;}</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp;return result;</li>
<li>}</li>
<li>iList = squareIntegers(iList);</li>
</ol>
<span>Con un closure:</span><br />
<br />
<ol>
<li>iList = iList.map( { Integer i =&gt; i*i } );</li>
</ol>
<span>Pero estas son realmente funciones-objetos que son pasadas
como argumentos a otras funciones. Así que una</span><br />
<span>definición&nbsp;teórica&nbsp;de closure, es decir, un método
que puede obtener o hacer "close over" sobre el contexto
del&nbsp;código al que pertenece sería:</span><br />
<br />
<ol>
<li>public Collection getSpanishDvd( Collection dvds ){</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp;return select( dvds, { Dvd aDvd =&gt;
dvd.isSpanish() } );</li>
<li>}</li>
<li><br /></li>
<li>public static Collection select(Collection source,
{T=&gt;Boolean} predicate) {</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp;Collection result = new ArrayList();</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp;for (T o : source) {</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;if (predicate.invoke(o))
result.add(o);</li>
<li>&nbsp;&nbsp; &nbsp;}</li>
<li>}</li>
</ol>
<h1><span>¿Son utiles los closures?</span></h1>
<span><span>En lenguajes como Python llevan mucho tiempo
discutiendo sobre la necesidad de lambda y la verdad es que
IMO&nbsp;no son algo necesario, pero que es bueno tener a mano para
cuando las circunstancias lo precisen. Este tema es&nbsp;parecido
al de los for-each con Java6 donde muchas personas desconfiaban de
la implementación de estos y de&nbsp;su utilidad. Como sucede con
cualquier herramienta, es mejor entenderla antes de utilizarla para
no terminar con código spaghetti que dificulte la lectura y el
mantenimiento.</span></span><br />
<span><span><br /></span> <span>Os recomiendo leer el libro
<a href="http://mitpress.mit.edu/sicp/">SICP</a>&nbsp;para
comprender los closures en su totalidad y además&nbsp;un poco de
Lisp.</span><br /></span>
<div><img width="1" height="1" src=
"https://blogger.googleusercontent.com/tracker/5022667766051686813-5927418690998359440?l%3Dmonocaffe.blogspot.com"
alt="" /></div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Dec 2009 01:56:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://monocaffe.blogspot.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Almunia 2.0</title>
			<author>jorge.fuertes@hispalinux.es (admin)</author>
			<link>http://viernes.org/archivo/administrador/2009/almunia-2-0/</link>
			<description><![CDATA[<p><a href=
"http://www.google.com/search?q%3DEva+Almunia+microsoft">Eva
Almunia</a> ha cumplido con el cometido para el que se le puso ahí,
para firmar un trato de ventaja para Microsoft e hipotecar la
enseñanza en España en favor de esta empresa norteamericana que
vende cosas que se pueden obtener gratis hace mucho tiempo como
<em>Windows</em> (podría ser <strong>GNU/Linux</strong>) o
<em>MS-Office</em> (podría ser <strong>OpenOffice</strong>).</p>
<p><img src=
"http://viernes.org/wp-content/uploads/2009/12/acuerdo_microsoft_educacion.jpg"
alt="acuerdo_microsoft_educacion" title=
"acuerdo_microsoft_educacion" width="430" height="307" class=
"alignnone size-full wp-image-1060" /></p>
<p><strong>Dicen que saldrá a 8€/año</strong> por alumno. A mí me
parece muy caro, porque <strong>podría salir a 0€/año</strong>,
pero es que aunque fuese gratis, es mentira, lo que pretenden es
fabricar más usuarios tontos que luego no tendrán escapatoria. Y
además… ¿Por cuantos años es el acuerdo?</p>
<p>Este acuerdo atenta contra la libre competencia e incumple la
Ley de Contratos del Sector Público, que sigue inédita en lo que
respecta a las adquisiciones de bienes informáticos, especialmente
de Microsoft, tal y como decía hoy el presidente de <a href=
"http://www.publico.es/ciencias/277055/windows/ira/escuela">Hispalinux
en el diario Público</a>.</p>
<p>No sólo eso, sino que esta medida supone un duro golpe para la
industria local, que ve como una importante parte de negocio
presente y futura le es sustraída y regalada a una empresa
norteamericana.</p>
<p>Entre esto y lo de la “autoridad competente” del ministerio de
cultura, sumado a la inacción del ministerio de industria, estamos
asistiendo al suicidio político del gobierno, si bien no cae solo
no, arrastra nuestro futuro con él.</p>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2009 11:19:22 +0100</pubDate>
			<guid>http://viernes.org</guid>
		</item>
		<item>
			<title>El PP quiere legislar</title>
			<author>jorge.fuertes@hispalinux.es (admin)</author>
			<link>http://viernes.org/archivo/administrador/2009/el-pp-quiere-legislar/</link>
			<description><![CDATA[<p>Ahora el PP quiere hacer una ley para “prohibir que se puedan
cerrar webs” ¿Pero es que estamos todos locos?</p>
<p>1.- No hace falta tal ley. Ahora no puede hacerse. Cada vez que
alguien quiere hacer una ley de más es para echarse a temblar, eso
es lo que nos está pasando con el gobierno.</p>
<p>2.- Lo que tenían que haber hecho es votar en contra del paquete
TELECOM en Europa, y no sacarlo adelante gracias al lobismo, entre
otros, de Alejo Vidal Cuadras.</p>
<p>3.- A la SGAE la habéis puesto ahí entre vosotros, el PSOE e IU.
Haber impedido que una entidad privada cobre un impuesto de forma
opaca y ahora no habría problemas.</p>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2009 14:51:19 +0100</pubDate>
			<guid>http://viernes.org</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Manifiesto ‘En defensa de los derechos fundamentales en Internet’</title>
			<author>javier.turegano@hispalinux.es (Javier)</author>
			<link>http://www.turegano.net/2009/12/02/manifiesto-defensa-derechos-internet/</link>
			<description><![CDATA[<p>Es increíble que los intereses de la industria estén por encima
de los ciudadanos, así que subscribo palabra por palabra el
Manifiesto ‘En defensa de los derechos fundamentales en Internet’
que copio a continuación:</p>
<div align="center"><img src=
"http://www.turegano.net/wp-content/uploads/2009/12/ley2.png" alt=
"ley2" title="ley2" width="500" height="62" class=
"aligncenter size-full wp-image-892" /></div>
<p>Ante la inclusión en el Anteproyecto de Ley de Economía
sostenible de modificaciones legislativas que afectan al libre
ejercicio de las libertades de expresión, información y el derecho
de acceso a la cultura a través de Internet, los periodistas,
bloggers, usuarios, profesionales y creadores de internet
manifestamos nuestra firme oposición al proyecto, y declaramos
que…</p>
<p>1.- <strong>Los derechos de autor no pueden situarse por encima
de los derechos fundamentales</strong> de los ciudadanos, como el
derecho a la privacidad, a la seguridad, a la presunción de
inocencia, a la tutela judicial efectiva y a la libertad de
expresión.</p>
<p>2.- <strong>La suspensión de derechos fundamentales es y debe
seguir siendo competencia exclusiva del poder judicial</strong>. Ni
un cierre sin sentencia. Este anteproyecto, en contra de lo
establecido en el artículo 20.5 de la Constitución, pone en manos
de un órgano no judicial -un organismo dependiente del ministerio
de Cultura-, la potestad de impedir a los ciudadanos españoles el
acceso a cualquier página web.</p>
<p>3.- <strong>La nueva legislación creará inseguridad jurídica en
todo el sector tecnológico español</strong>, perjudicando uno de
los pocos campos de desarrollo y futuro de nuestra economía,
entorpeciendo la creación de empresas, introduciendo trabas a la
libre competencia y ralentizando su proyección internacional.</p>
<p>4.- <strong>La nueva legislación propuesta amenaza a los nuevos
creadores y entorpece la creación cultural</strong>. Con Internet y
los sucesivos avances tecnológicos se ha democratizado
extraordinariamente la creación y emisión de contenidos de todo
tipo, que ya no provienen prevalentemente de las industrias
culturales tradicionales, sino de multitud de fuentes
diferentes.</p>
<p>5.- <strong>Los autores, como todos los trabajadores, tienen
derecho a vivir de su trabajo con nuevas ideas creativas</strong>,
modelos de negocio y actividades asociadas a sus creaciones.
Intentar sostener con cambios legislativos a una industria obsoleta
que no sabe adaptarse a este nuevo entorno no es ni justo ni
realista. Si su modelo de negocio se basaba en el control de las
copias de las obras y en Internet no es posible sin vulnerar
derechos fundamentales, deberían buscar otro modelo.</p>
<p>6.- <strong>Consideramos que las industrias culturales necesitan
para sobrevivir alternativas modernas, eficaces, creíbles y
asequibles</strong> y que se adecuen a los nuevos usos sociales, en
lugar de limitaciones tan desproporcionadas como ineficaces para el
fin que dicen perseguir.</p>
<p>7.- <strong>Internet debe funcionar de forma libre y sin
interferencias políticas</strong> auspiciadas por sectores que
pretenden perpetuar obsoletos modelos de negocio e imposibilitar
que el saber humano siga siendo libre.</p>
<p>8.- <strong>Exigimos que el Gobierno garantice por ley la
neutralidad de la Red en España</strong>, ante cualquier presión
que pueda producirse, como marco para el desarrollo de una economía
sostenible y realista de cara al futuro.</p>
<p>9.- <strong>Proponemos una verdadera reforma del derecho de
propiedad intelectual</strong> orientada a su fin: devolver a la
sociedad el conocimiento, promover el dominio público y limitar los
abusos de las entidades gestoras.</p>
<p>10.- <strong>En democracia las leyes y sus modificaciones deben
aprobarse tras el oportuno debate público y habiendo consultado
previamente a todas las partes implicadas</strong>. No es de recibo
que se realicen cambios legislativos que afectan a derechos
fundamentales en una ley no orgánica y que versa sobre otra
materia.</p>
<p><strong>NOTA</strong>: Este manifiesto fue redactado
conjuntamente por periodistas, bloggers e internautas, en una
maratoniana sesión durante la tarde-noche de ayer. Si estás de
acuerdo, difúndelo por todas las vías que puedas.</p>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Dec 2009 11:36:45 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.turegano.net</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Analizando la plataforma de virtualización de Red Hat (RHEV)</title>
			<author>javier.turegano@hispalinux.es (Javier)</author>
			<link>http://www.turegano.net/2009/11/20/analizando-la-plataforma-de-virtualizacion-de-red-hat/</link>
			<description><![CDATA[<p>Ayer asistimos a una nueva edición de la <a href=
"http://www.es.redhat.com/events/happy-hour/">Red Hat Tech Happy
Hour</a> que en esta ocasión presentaba la nueva <a href=
"http://www.redhat.com/virtualization/rhev/">plataforma de
virtualización</a> que hace apenas unas semanas ha lanzado Red Hat.
La apuesta es fuerte pero está claro que las empresas del software
libre tienen mucho que decir en este campo, así que las
expectativas así mismo son grandes. Cómo introducción podéis ver en
este vídeo de demostración de la plataforma:</p>
<div align="center"><a href=
"http://www.redhat.com/v/swf/rhev/demo.html"><img src=
"http://www.turegano.net/wp-content/uploads/2009/11/rhev.png" alt=
"rhev" title="rhev" width="400" height="218" class=
"aligncenter size-full wp-image-883" /></a></div>
<p>La apuesta de Red Hat, aunque inicialmente fue apostar por XEN,
ahora al igual que la gente del kernel de Linux es apostar por
<a href="http://www.linux-kvm.org/page/Main_Page">KVM</a>. Así KVM
sirve cómo base para la plataforma de virtualización que presenta
Red Hat, cuyo nombre en clave es <strong>RHEV</strong>. La
plataforma, resumiendo mucho, está compuesta por una consola de
administración y por el pool de servidores que actuarán cómo
hypervisores conteniendo las máquinas virtuales que vayamos
creando. Voy a empezar por las virtudes que son muchas e
interesantes:</p>
<p>– La plataforma funcionará sobre cualquier servidor en el que
funcione RHEL y cuyos procesadores tengan las extensiones de
virtualización por hardware.<br />
– La consola de administración es bastante completa y
potente.<br />
– La consola dispone de un potente sistema de búsquedas para crear
vistas de nuestras máquinas virtuales, útil cuando gestionamos
cientos o miles de ellas.<br />
– Permite migración de máquinas virtuales en caliente.<br />
– Dispone de soporte integrado para realizar fencing a través de
distintos tipos de tarjetas de gestión remota.<br />
– Permite utilizar distintas soluciones de almacenamiento físico
nos permite utilizar NFS, iSCSI y dispositivos de fibra.<br />
– Implementa alta disponibilidad de las máquinas virtuales,
permitiendo arrancar estas en otro nodo en caso de caida de unos de
los servidores anfitriones, tema que pudimos ver directamente en
vivo en la demo.<br />
– Sistema de despliegue basado en plantillas o a través de Red Hat
Satelite bastante flexible.<br />
– Aprovecha el sistema de gestión avanzado de memoria que nos
permite ahorrarnos los bloques de memoria que estén compartidos
entre varias máquinas virtuales con lo que podríamos ahorrar
bastante memoria siempre que los sistemas desplegados tengan muchos
elementos en común.<br />
– En un futuro estará integrado con SE Linux con lo que se
realizará una separación mucho más fuerte entre los entornos de
seguridad de cada máquina virtual haciendo mucho más difícil que un
fallo de seguridad nos pudiera permitir acceder de unas máquinas a
otras.<br />
– Podemos utilizar cómo hosts anfitriones tanto RHEV-H, una versión
reducida de RHEL enfocada a funcionar cómo hypervisor, o RHEL 5.4
en adelante en caso de querer hacer uso de alguna funcionalidad que
no venga presente en RHEV-H.</p>
<p>Ahora vamos a otras cosas que no me gustaron tanto:</p>
<p>– La consola sólo funciona sobre Windows 2003 (WTF!). Pues sí la
cara de tonto que se nos quedó a todos cuando lo comentaron fue
increíble. Red Hat creando un producto que requiere disponer de un
servidor Windows para funcionar y además incluso para la gestión de
la misma no permite el acceso desde terminales Linux a pesar de
basarse en tecnología Web.</p>
<div align="center"><img src=
"http://www.turegano.net/wp-content/uploads/2009/11/rhev-console.png"
alt="rhev-console" title="rhev-console" width="400" height="207"
class="aligncenter size-full wp-image-885" /></div>
<p>La aclaración de porqué ha sido esto es fácil: Red Hat tenía que
entrar en el mercado de la virtualización con una plataforma mucho
más potente e integrada que lo que se ofrecía en RHEL y para ello
adquirió una empresa especializada en esos temas. El problema es
que buena parte de su producto está basado en Windows y .NET y para
pasarlo a alguna tecnología libre necesitarían mucho tiempo, parece
que proyectan tener una versión en Java dentro de algún tiempo, al
parecer la opción de portarla a MONO tampoco les convenció. Si se
hubieran esperado a tenerlo en Java llegarían más retrasados aún a
la carrera por comerse el trozo de pastel de la virtualización y su
esperanza es que la barrera de entrada de meter un sistema Windows
no lo sea para muchas empresas ya que tienen un buen parque de esa
tecnología. A mí la decisión no me convence y no creo que favorezca
la visión cómo empresa de Red Hat cómo proveedor de software libre
pero puedo llegar a entenderla, al menos tienen un producto y en
algún tiempo será libre.</p>
<p>– Respecto a otros productos, cómo los que están orientados al
campo de la gestión de Cloud, aún le faltan muchas opciones a la
consola cómo puedan ser la provisión basada en tiempo o la
escalabilidad automática, aunque tienen una opción de ahorro de
energía en la que sólo tenemos levantados los servidores
anfitriones dentro de un rango mínimo que determinemos para asumir
la carga de máquinas virtuales que tengamos y dejar el resto
apagados a la espera de que se requiera más carga. Al parecer las
funcionalidades que faltan se pueden implementar mediante
scripting, pero una integración en la consola de administración es
algo interesante.</p>
<p>– Hay que mejorar las opciones de migración desde otras
plataformas: VMWare, Xen, etc para que facilite la migración desde
ese tipo de entornos.</p>
<p>En conclusión, esta primera aproximación para proveer de una
solución profesional de virtualización para el datacenter de Red
Hat es bastante completa y potente. El haber incluido una
dependencia con un sistema propietario cómo Windows dentro de su
arquitectura me parece un gran punto negativo para la adopción de
la plataforma por aquellos que apuestan por el software libre, y
esperemos que sea subsanado con prontitud, sino probablemente haya
mucha gente que opte por implementar otras soluciones basadas en
Linux.</p>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Nov 2009 12:17:33 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.turegano.net</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Evolución...</title>
			<author>adolfo.abalo@hispalinux.es (aabalo)</author>
			<link>http://aabalo.zoomblog.com/archive/2009/11/19/evolucion.html</link>
			<description><![CDATA[Ufff, muchos cambios y mucho conocimiento adquirido (o adquiriendo
que es gerundio) en tiempo real... "<span>fast real time knowledge
acquisition</span>"... de ahí que no postee todo lo que
debería.<br />
<br />
Por lo pronto veo que ZoomBlog no avanza con la web... evaluando
alternativas de migración que conozco por ayudar a amigos a montar
sus blogs... y en casa del herrero cuchillo de palo...<br />
<br />
A corto plazo:<br />
<ul>
<li>Intentando recuperar el pulso 2.0 (y ya pensando en la 3.0...)
de reutilizar herramientas como Twitter y blog...</li>
<li>Actualizar este blog (no tanto en cuanto a posts sino a
ubicación, funcionalidades...)<br /></li>
<li>Ayudar a definir una estrategia web y de comunidades para un
amigo<br /></li>
<li>Legalizando el Scutre Clú</li>
<li>Organizando el II VespaLacón... varias cosas, entre ellas
pensando en desarrollar un app para Google Engine, usar google
lattitude para el día del recorrido, pensndo en comentar vía
twitter el evento... nu sepo...<br /></li>
<li>Restaurando la Vespa 150S</li>
</ul>
<br />
Uffffffffffffffffffffff, demasiadas cosas y demasiado poco
tiempo... pero espero tener más a partir de mediados/finales de
diciembre!!<br />
<br />
<br />]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2009 18:34:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://aabalo.zoomblog.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>El tiempo se nos va en peliculas, juegos,  mundos virtuales...</title>
			<author>rene.merou@hispalinux.es (H)</author>
			<link>http://ochominutosdearco.blogspot.com/2009/11/coraje-y-agallas-para-las-frustraciones.html</link>
			<description><![CDATA[<p>En nuestro tiempo libre, estamos (al menos yo sí) demasiado
acostumbrados por la industria del entretenimiento (cine, música,
juegos ...) a vivir en sus mundos imaginarios toda clase de
emociones, esperanzas, valores,... e incluso a consumir inspiración
y consciencia de otros. El problema es que dejamos de dedicar
tiempo a la realidad, y acaba por interesarnos demasiado poco o
nada.</p>
<p>Naturalmente, no es lo mismo sentirse protagonista de
importantes experiencias en algo imaginario que poner las manos a
la obra y dar pasos reales. Lo primero es agradable e interesante,
lo segundo requiere más esfuerzo y soportar alguna que otra
frustración en un camino más largo. Al final, como lo que hacemos
con el tiempo es una de las claves de la vida, buena parte del
valor que ésta puede tener se pierde; casi como que si estuviésemos
más tiempo durmiendo.</p>
<p>Paradójicamente, viendo ejemplos de situaciones y de cómo las
resuelven otros es con frecuencia la forma de aprender buena parte
de lo que somos en la vida y sin embargo, poner demasiado tiempo en
solo ver ejemplos nos deja bien poco preparados o habituados a
mantener los esfuerzos o padecer las frustraciones habituales de
toda empresa de valor en la vida. Hoy no hay un producto de
entretenimiento que nos haga responsables o nos dé hábitos firmes
de esfuerzo y resistencia a las frustraciones igual que ya no hay
mercado para la tragedia griega. Cómo mucho nos logra agradar que
se hable de un mal de la sociedad a modo de denuncia, pero no nos
provoca gran cambio.</p>
<p>Entiendo que es necesario recuperar el valor del esfuerzo
personal y sus hábitos y junto con la consciencia despierta, poner
nuestros recursos en lo que merezca especialmente. Se trata de
poner coraje, valorar muy positivamente el soportar las
frustraciones e incluso enfadarse con uno mismo cuando sea
necesario dar un cambio de una situación agradable pero pasiva a
una de esfuerzo continuado y satisfactorio.</p>
<p>Donde hay que poner esperanzas es en mejorar el mundo real. Los
valores de los demás pueden enriquecer mucho pero hace falta coraje
y agallas cuando hacemos algo más que ver una película.</p>
<p>Tras el esfuerzo y el mucho soportar que no salgan las cosas
como nos gustarían, es cuando debe aparecer lo bueno. La
inspiración especial que viene de la propia acción. La satisfacción
bien merecida y duradera. Y sólo quizás, la meta perseguida. Total,
¿quién ha de querer metas teniendo la belleza de los caminos
recorridos con esfuerzo marcada en el corazón?</p>
<div><img width="1" height="1" src=
"https://blogger.googleusercontent.com/tracker/31171713-88947563013874027?l%3Dochominutosdearco.blogspot.com"
alt="" /></div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Nov 2009 02:25:00 +0100</pubDate>
			<guid>http://ochominutosdearco.blogspot.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Unificado, por fin</title>
			<author>daniel.martinez.cucalon@hispalinux.es (daniel.martinez.cucalon)</author>
			<link>http://www.servidorjesmar.net/noticias/unificado-por-fin.php</link>
			<description><![CDATA[Tengo un monton de direcciones y cuentas de correo electrónico,
desde hace tanto tiempo utilizo la red que he generado un montón de
esas cuentas, y luego haces uso indistinto de algunas de ellas, y a
saber como manejar todo aquello, pues bien, por fin he unificado
todo por medio de redirecciones, recepcion de cuentas pop y alguna
historieta mas en gmail.Y eso no es todo, por fin tengo todos los
calendarios de tareas de evolution, en el portatil, en el de casa,
en la pda... a través también de google calendar.Y además llegó
Ubuntu Karmik Koala, o la 9.10 que viene a ser lo mismo, y ya la
tengo instalada hace unos dias (la RC y luego la final) en todos
los ordenadores que cotrolo, la verdad es que parece que da buen
resultado, y no muchos problemas, al menos de momento, salvo un
problemilla que tengo con la entrada de linea en el sonido de
jesmar y el control de brillo en el portatil.En otro orden de cosas
ya tengo mi 2º titulo de 1º de aragonés (ahora tengo 2 de 1º y 1 de
2º) y esperemos que en este año me saque el 2º de 2º, habiendo
hecho asi los dos cursos de las dos asociaciones más importantes en
defensa del aragonés; hablando de esto también decir que llega al
final el desarrollo de la aplicacion para la base de datos que
estaba haciendo para hacer los estudios de recogidas de palabras
que se puedan hacer, faltan los últimos retoques, me ha gustado
este proyectillo, he aprendido un montón sobre php, que aunque es
una cosa muy simple hace su función, y el resultado creo que estará
a la altura de lo esperado.Y por el momento no hay mucho mas que
contar, que sigo con la carrerita, que esta vez sí que lo he
pillado con ganas y optimismo, que ya vale de según que asignatura,
he vuelto a pillar con ganas la practica de organización de
computadores, que ya la hice hace un par de años, pero luego
suspendí el examen... así que ahora me queda arreglarla y esperar
sacar una buena nota.]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2009 18:18:37 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.servidorjesmar.net</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Y Johnny cogió... las llaves del coche</title>
			<author>juanrafael.fernandez@hispalinux.es (Juan Rafael Fernández)</author>
			<link>http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2009/09/21/Y-Johnny-cogi%C3%B3...-las-llaves-del-coche</link>
			<description><![CDATA[<p>Llevaba meses callado. Que no paralizado. No es que el
equilibrio del universo peligrara con mi silencio, pero valga este
apunte como prueba de mi compromiso de <em>glasnost</em>. Al grano,
participaré durante el primer trimestre del curso en un grupo de
trabajo para la Dirección General de Participación e Innovación de
la Consejería de Educación de la Junta de Andalucía. Tema:
<strong>Plan Escuela TIC 2.0</strong>. Total: otra vez fuera del
aula y dentro del coche. No cojo el fusil, sino las llaves. Es otra
forma de acción.</p>
<p>Sé poco. Pero adivino que lo que estoy viendo estos primeros
días será la norma general: árboles que no dejan ver el bosque,
fuegos que apagar, encargos para antes de ayer. Quiero anotar mi
visión del tema ahora, antes de que la prisa o la prosa de la
burocracia la contaminen; esta es mi promesa.</p>
<!--
<p>Un pregunta previa: ¿esto de las TIC es una cosa marginal, para tecnófilos, una herramienta que ayuda, o una revolución que debe transformar todo el sistema de enseñanza? Yo apuesto por la respuesta B. </p>
-->
<p>¿Qué opino de la <a href=
"http://www.plane.gob.es/escuela-20/">Escuela 2.0</a>? Pienso en
primer lugar que se trata de una propuesta política del género
«<em>promesa ilusionante</em>», como el reparto de Oregón o la
carrera espacial a la luna de Kennedy. Me ha costado comprender
esto<a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2009/09/21/#nota0">[0]</a>,
y que en una promesa de ese tipo está todo por concretar. ¿Pero por
qué el 1x1? Bueno, lo de la educación empieza a percibirse como
urgente (PISA pesa) y está claro que <em>algo hay que hacer</em>;
la proporción de un ordenador para cada alumno/a es una tendencia
que viene de fuera, con una justificación que está ligada al
discurso de las competencias básicas necesarias para el siglo ¿Cómo
no voy a estar de acuerdo con la solución que <a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2008/01/21/Cuantos-ordenadores">
maximiza la exposición a lo digital</a>? Dos críticas, no obstante,
me parecían inevitables: ¿cómo no se tenía en cuenta la experiencia
de años de algunas comunidades en el intento de generalizar el uso
de las TIC en la educación española? y, en segundo lugar, ¿todavía
no se han enterado de que el reparto de ordenadores no conlleva
mágicamente la adquisición de la competencia digital<a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2009/09/21/#nota1">[1]</a>?</p>
<p>Empezar de cero, como si en estos años no hubiéramos aprendido
nada, sí que me parecía inaceptable. ¿No hemos demostrado nada? Por
eso cuando se me invitó a participar en un grupo de trabajo para el
Plan <strong>Escuela TIC 2.0</strong>, iniciativa que parte de la
decisión de hacer converger el <em>Proyecto And@red de centros
TIC</em> andaluces que nació en 2003 y en el que llevo participando
de diferentes formas desde el principio con el proyecto <em>Escuela
2.0</em> de Zapatero... ¿cómo podía decir que no?</p>
<h3>A manera de humilde reflexión</h3>
<p>Habrá que empezar por reflexionar sobre qué se ha hecho bien y
qué se ha hecho mal en estos seis o siete años<a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2009/09/21/#nota2">[2]</a>.
¡Qué gran oportunidad, poder repensar y actualizar el proyecto! Las
diferencias de situación son evidentes, incluso
sociológicas<a href="http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2009/09/21/#nota3">[3]</a>.
Los centros que queríamos ser <em>centros TIC</em> presentábamos
voluntariamente un proyecto y firmábamos un compromiso de formación
y participación; la de ahora es una propuesta para todo el
profesorado de desde 5º de Primaria hasta 2º de ESO; no puede ser
igual. En 2003 queríamos ordenadores en las aulas sin saber muy
bien porqué, por una intuición no del todo bien concretada. Los
primeros coordinadores (y coordinadora) TIC compartíamos un perfil
tecnófilo, que no sé si hizo daño al proyecto (recuerdo las caras
de mis compañeros y compañeras oyéndome hablar de procesos y de
sesiones remotas en la terminal) pero que desde luego no le
beneficiaba ni propiciaba el contagio. Esa primacía de lo
tecnológico pesaba también en la formación, y ha costado años poner
cada cosa en su sitio. Los catalanes han sabido expresarlo con
concisión: de las TIC a las TAC, de las tecnología de la
información y la comunicación a las <strong>tecnologías del
aprendizaje</strong>. Ese es el camino.</p>
<p>Pronto del modelo de un ordenador por cada dos alumnos se pasó a
permitir que los centros eligieran el modelo de centro TIC (fijos,
portátiles, rincones....). La idea de elección por parte del
profesorado parecía una buena idea, con justificaciones pedagógicas
(movilidad en el aula, reflexión previa...), pero tenía una
consecuencia perversa: hacía depender el grado de inmersión digital
de los alumnos y alumnas andaluces de la voluntad del profesorado
de sus centros. Desde un punto de vista democrático, de elemental
igualdad de oportunidades, no puede consentirse que sea el azar (el
número de componentes de un claustro con determinación de utilizar
los recursos) el que determine si se recibe o no formación en la
competencia digital. Este es el gran argumento en favor del 1x1,
aunque choque con la comodidad de algunos.</p>
<p>¿Qué pasó para que la ilusión se apagara? Es verdad que la
realidad es tozuda y fría; es verdad también que un proyecto de
innovación no es una proyecto generalista. Creo que se perdió la
ilusión por el proyecto de centros TIC por varias razones, que
repasaré después. Pero primero voy a subrayar algo que me parece
esencial: la <strong>apuesta por el software libre</strong> ha sido
una circunstancia esencial y positiva del proyecto. Lo diré de otra
manera para ser más claro, no hay soluciones autonómicas
alternativas más ricas pedagógicamente que la andaluza, montada
sobre software libre y administración remota. Concluir que el
software libre ha sido un problema para el proyecto andaluz está en
el mismo nivel de pereza mental que deducir que una araña a la que
se le han cortado las patas es sorda. Todas las propuestas TIC son,
hay que escribirlo, igual de insuficientes. Pero ninguna de las
privativas tiene la capacidad de evolucionar y la carga de
<em>empoderamiento</em> que tienen las propuestas extremeña o
andaluza.</p>
<p>Pero vamos a las razones. Se resumen en una: centros isla,
profesorado a su suerte. Una <strong>administración</strong> que
toma una iniciativa muy valiente, que invierte cantidades de dinero
y de esfuerzo sin precedentes, y que sin embargo cae en la
incoherencia de olvidar plantearse al menos un plan para que el uso
del software libre suba por la jerarquía (el menaje subliminal es
el de una solución barata y sin valor para el final de la cadena);
una administración que parece pensar que el proyecto termina el día
que de verdad comienza, cuando los ordenadores llegan a los
centros, y aparenta dejar al voluntarismo del profesorado implicado
el destino del proyecto<a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2009/09/21/#nota4">[4]</a>;
y, finalmente, una administración como un tren sin cabeza que, a
toda velocidad, corre hacia delante ampliando el número de centros
sin proteger y profundizar en el modelo en aquellos sitios que
podían servir de referente. Es evidente: el proyecto inicial no
murió, se transformó en un proyecto de dotación a los centros.</p>
<p>Segundo, aislamiento de la sociedad, de las
<strong>familias</strong>. ¿Nos hemos esforzado por abrir y
explicar el proyecto a la sociedad? Ya lo dicen <a href=
"http://www.juntadeandalucia.es/averroes/publicaciones/tic_evaluacion_externa06.php">
las evaluaciones</a>: aquellos centros que han ido más lejos han
sido los que han abierto sus proyectos, los que han creado radios
escolares, bitácoras de género o de barrio... Por otro lado, ¿se ha
diseñado un plan para hacer comprender a las familias que los
ordenadores de los centros no son máquinas para jugar? ¿están
formadas las familias para el uso seguro y educativo de internet y
de los ordenadores? ¿cómo se piensa responder a esta necesidad de
formación? Sin implicar a las familias, sin su responsabilidad, no
tendremos éxito.</p>
<p>Tercero, una conectividad deficiente. Una <strong>red</strong>,
la <strong>corporativa</strong>, que no une sino pone puertas y
barreras (lentitud, puertos cerrados, decisiones en las que no se
puede influir) porque está pensada para otras necesidades. Desde
luego no para una <em>Escuela en la Web 2.0</em>. Unidas a una
selección de herramientas que se ha tardado años en
flexibilizar.</p>
<p>Ay, esa apuesta monoteísta, Helvia. El gran acto de fe, la
plataforma. Un archipiélago cerrado de islas-Helvias. Y junto a él
la ausencia de una propuesta que ayude en el día a día, de fondos
de <strong>materiales</strong> libres y abiertos con los que
elaborar las unidades didácticas, de ejemplos rutinarios, de ideas
que no deslumbren sino que iluminen. Hemos pecado de mostrar buenas
prácticas demasiado alejadas de la práctica habitual,
desconectadas, inalcanzables, paralizantes. Y hemos dejado al
profesorado solo ante su desconcierto, a los pies de los
proveedores de respuestas y libros de texto.</p>
He escrito <a href=
"http://blog.ofset.org/jrfernandez/post/2009/02/24/Cuando-los-dioses-quieren-castigar-a-los-hombres-crean-repositorios">
largamente</a> sobre los repositorios de contenidos digitales. Las
circunstancias <a href=
"http://elbonia.cent.uji.es/jordi/2009/09/02/la-anele-los-libros-de-texto-y-las-libertades-de-catedra-y-edicion/">
se han aclarado</a> desde entonces. Para nuestra «libertad de
cátedra y de edición» necesitamos materiales libres. ¿Cómo vamos a
utilizar la libertad de edición si no podemos reutilizar y
transformar un recurso? ¡<em>Okupemos</em> AGREGA, hagamos nuestros
los bancos de recursos autonómicos, y si no nos valen sus objetos
de aprendizaje descompongámoslos en sus elementos libres!
<p>Estas reflexiones no pretenden ser originales. Tengo la
impresión de que hoy <a href=
"http://www.adelat.org/index.php?title%3Dmis-claves-para-que-los-zp-portatiles-no%26more%3D1%26c%3D1%26tb%3D1%26pb%3D1">
el mensaje ha llegado</a>, esperemos que quien tiene que oir
escuche y actúe. ¡Qué gran oportunidad vivimos! Es el momento de
comprender nuesta historia y de actuar. No estamos ante un proyecto
de innovación, sino ante un plan generalista, dirigido a todo el
profesorado de los cursos implicados. Esta nueva fase necesita una
propuesta de mínimos. Pensemos en el profesorado al que todavía no
hemos convencido de lo esencial que es que el mundo digital entre
en la escuela. Ahí va mi propuesta: buscar la manera de crear
orientaciones para la web 2.0 mediante la web 2.0. Proponer los
<em>ladrillos</em> (animaciones, vídeos, fotos, textos...) y&nbsp;
estrategias de utilización de estos ladrillos, ejemplos de
<em>construcciones</em>, unas más simples, otras más avanzadas. Y
que las construciones y los ladrillos estén compartidos. Alguna vez
habrá que intentarlo, ¿no?</p>
<!--
<h3>Miniconclusión</h3>
<p>Amigos, amigas, la realidad es un degradado de grises. No existe la administración, no existe Sevilla. La administración somos nosotros. Hace lo que dejemos que haga; ocurre lo que dejemos que ocurra. ¿No va siendo hora de actuar, de crear el espacio donde crear los recursos que de verdad son necesarios?</p>
-->
<p><em>No he querido entrar en el tema de la formación y del
profesorado no he hablado más que de forma indirecta. No se puede
tratar todo en la misma entrada.<br /></em></p>
<p><em>¿Qué os parece?<br /></em></p>
<h3>Notas</h3>
<p><a name="nota0" id="nota0">[0]</a><a href=
"http://delicious.com/jrfern/escuela_2.0">He seguido</a> la
discusión en la web, iniciada quizás por <a href=
"http://elbonia.cent.uji.es/jordi/2009/05/01/zapatero-se-equivoca/">
Adell</a>, he firmado en <a href=
"http://llibresdigitals.wikispaces.com/">llibresdigitals</a>...<br />

<a name="nota1" id="nota1">[1]</a>Como decía Alan Kay, poner
<a href=
"http://www2.scholastic.com/browse/article.jsp?id%3D5">pianos en un
aula</a> no crea por sí mismo músicos.<br />
<a name="nota2" id="nota2">[2]</a>¿No es posible un debate limpio y
transparente? Entiéndase que llevo apoyando y evaluando el proyecto
desde su comienzo. Ejemplos <a href=
"http://people.ofset.org/jrfernandez/edu/Glx/LiMa_2004/index.html">uno</a>,
<a href=
"http://people.ofset.org/jrfernandez/edu/Glx/balance_20040629.txt">dos</a>,
<a href=
"http://speeches.ofset.org/jrfernandez/2009/ginebra_glx/">tres</a>.<br />

<a name="nota3" id="nota3">[3]</a>El parque de ordenadores y de
conexión a internet entre el profesorado y el alumnado son muy
diferentes en 2003 y 2009; en 2003 una conexión a internet fluida
no era una condición sine qua non para un proyecto TIC como lo es
hoy. Y la llamada <em>web 2.0</em> es una explosión participativa
que justifica un nuevo comienzo.<br />
<a name="nota4" id="nota4">[4]</a>Sé que no es verdad. Sé que eso
que llamamos <em>administración</em> o <em>Sevilla</em> es un
gigante abstracto y complejo, del que formamos parte. «A lomos de
un dinosaurio», José María Esteve dixit. Y sé que durante todos
estos años ha trabajado para resolver estos mismos problemas que yo
no descubro ahora. Pero lo ha hecho desde una oscuridad que es su
característica más esencial y negativa. Yo soy un
<em>outsider</em>, eso me salva. Yo puedo disfrutar de mi
<em>glasnost</em>.</p>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2009 11:24:00 +0200</pubDate>
			<guid>http://blog.ofset.org/jrfernandez/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>XII Concentración Motos Vellas do Salnés</title>
			<author>adolfo.abalo@hispalinux.es (aabalo)</author>
			<link>http://aabalo.zoomblog.com/archive/2009/07/28/xii-Concentracion-Motos-Vellas-do-Saln.html</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2009 01:40:00 +0200</pubDate>
			<guid>http://aabalo.zoomblog.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Winix: El Windows Ocho</title>
			<author>julian.coccia@hispalinux.es (Julian Coccia)</author>
			<link>http://blog.julian.coccia.com/2009/07/winix-el-windows-ocho.html</link>
			<description><![CDATA[Creo que el Siete es el último Windows que Microsoft intenta
meterle a la gente por las orejas. El Seis (Vista) fue un verdadero
desastre y tal vez puedan extender lo inevitable aun una versión
más, pero mi impresión es que este es el último Windows cerrado que
conoceremos. Lo próximo será el Winix.<br />
<br />
La verdad es que el software propietario, como modelo de negocios,
hace tiempo que se cayó a pedazos. Esto no es nada nuevo, y afecta
mucho más a aquellos que produzcan software cerrado de uso masivo,
como lo es un sistema operativo de escritorio. La fuerza de
trabajo, es decir los miles de programadores con los que Microsoft
pueda contar, jamás podrán competir contra los millones que
conforman la comunidad del software libre. Llegado el momento en el
que el software libre supera tan ampliamente en cantidad y en
calidad al software propietario, el negocio se torna
insostenible.<br />
<br />
Pero esta superioridad del software libre ante el propietario no es
nada nuevo, lo que quiere decir que el negocio de vender Windows
dejó de ser sostenible hace mucho tiempo. Lo que ha ocurrido es que
Microsoft ha sabido extender la "fecha de caducidad" gastando
millonadas en marketing y en sus cada vez más oscuras campañas de
desinformación, ingeniería social y demás tácticas que he comentado
hace ya tiempo.<br />
<br />
La cuestión es: Hasta cuándo lograrán extender lo inevitable? Pues
el Siete es una nueva versión, una nueva campaña, una nueva
millonada. Tal vez me equivoque, pero viendo la actual situación de
Microsoft, y tras el reconocido fracaso de Vista, la continua caída
de cuota mercado de IE y Windows, y la inminente aparición de
Google OS, creo que las posibilidad de continuar con este circo se
tiene que terminar muy pronto.<br />
<br />
¿Y cuál es la solución? Pues viéndolo desde el lado de Microsoft,
no queda mucha opción ni mucho tiempo que perder. Necesitan
encontrar la manera de autosostener el Windows, y la única opción
es la de incorporar software libre, evitando los costes de
desarrollo y mantenimiento. De esta manera, consiguiendo la
sostenibilidad de lo que hoy en día es insostenible, podrán
mantener la cuota de mercado del OS, y por lo tanto todos los
negocios montados encima.<br />
<br />
Tal vez habría sido mejor si lo hubieran hecho antes. Firefox es ya
un gigante, distribuciones como Ubuntu se ven ya por todo sitio, y
Google OS está ya a la vuelta de la esquina. El problema es que la
incorporación de software libre implica un cambio tan radical para
una organización del tamaño y estilo de Microsoft, que haberlo
hecho antes habría sido imposible. Mucho más natural era la campaña
de miedo, las amenazas legales, y las oscuras campañas "a la Don
Vito" a las que nos tienen acostumbrados.<br />
<br />
¿Linux entonces? Es posible, pero sería mucho más fácil para ellos
si fuese basado en BSD. De una manera u otra, llevan ya largos años
de trabajo en Mono y finalmente verán los beneficios. Gnome y Mono
corren perfectamente sobre FreeBSD, con lo cual es muy posible que
sea esa la opción dada la permisiva licencia.<br />
<br />
Será una especie de OSX desarrollado por Microsoft que permitirá
correr todo (bueno, o casi todo) lo hecho hasta ahora para Windows.
Una caja media abierta y media cerrada que de cualquier manera
representará un gran avance tecnológico ante lo que tienen hoy en
día.<br />
<br />
Lo interesante será ver si OSX no es libre para el momento en que
llegue el Winix. El tiempo dirá...
<div><img width="1" height="1" src=
"https://blogger.googleusercontent.com/tracker/6278335875035007563-2956808604527072148?l%3Dblog.julian.coccia.com"
alt="" /></div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jul 2009 19:57:00 +0200</pubDate>
			<guid>http://blog.julian.coccia.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>I'll be at debconf9</title>
			<author>miguel.gea@hispalinux.es (miguel.gea)</author>
			<link>http://xerakko.livejournal.com/12645.html</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2009 20:28:54 +0200</pubDate>
			<guid>http://xerakko.livejournal.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Software libre y genocidios ?!?</title>
			<author>julian.coccia@hispalinux.es (Julian Coccia)</author>
			<link>http://blog.julian.coccia.com/2009/06/software-libre-y-genocidios.html</link>
			<description><![CDATA[Me topo con un video de Jose Marchesi, coordinador de GNU España
afirmando que el software libre debe poderse usar para cualquier
fin, incluyendo cometer un genocidio.<br />
<br />
<br />
<br />
El video tiene unas cuantas perlas.<br />
<br />
Jose Marchesi se refiere a <a href=
"http://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Lancho">José
María Lancho</a> como una persona "desagradable". Si bien no
menciona el nombre, hace referencia a un "abogado relacionado con
Hispalinux" que le habló del uso del software libre en genocidios.
Evidentemente está hablando de José María Lancho y de la <a href=
"http://clausulamariposa.es/">Cláusula Mariposa</a>. No tengo mucho
que aportar a esto más que una reflexión: "Es desagradable todo
aquel que no comparte tu punto de vista? O es desagradable aquel
que difama por deporte?"<br />
<br />
Pero no se trata de que José Marchesi no comparte el punto de vista
de José María, sino que simplemente no lo entiende. Aparentemente
no ha entendido la Cláusula Mariposa cuando dice "bastante tienen
los ciudadanos de un pais cuyo gobierno practica genocidio como
para que encima les prohiban el uso del software libre". No se
trata de prohibirle el uso del software libre a las víctimas de un
genocidio, sino a quienes lo cometen.<br />
<br />
Además hay un barato intento de quitarle protagonismo a Hispalinux
diciendo "Hispalinux es, o era, la asociación más fuerte, es que
hace rato no escucho nada de ellos". Vamos, que es una actitud muy
vulgar de su parte, no digna de un representante de la GNU.
<div><img width="1" height="1" src=
"https://blogger.googleusercontent.com/tracker/6278335875035007563-4340657042939521060?l%3Dblog.julian.coccia.com"
alt="" /></div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2009 12:05:00 +0200</pubDate>
			<guid>http://blog.julian.coccia.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Décimo aniversario de AsturLINUX</title>
			<author>manuel.cernuda@hispalinux.es (manuel.cernuda)</author>
			<link>http://feedproxy.google.com/~r/manuelcernuda/~3/y9YydH-MryU/index.php</link>
			<description><![CDATA[<p>Esta semana comienzan las actividades conmemorativas del décimo
aniversario de la AsturLiNUX.</p>
<p>Durante toda la semana hay programadas diversas actividades
(charlas, talleres y conferencias) y como colofón, un gran acto
central, el próximo sábado 18 de abril donde intervendrán Ivan
Frade (”Maemo; Software Libre Movil”) de Nokia y Rodrigo Salvador
(”El Software Libre para la Gestión de la Red Educativa de la Junta
de Andalucía”) de la Junta de Andalucía.</p>
<p>Además de estas ponencias, tendrá lugar una mesa redonda (“El
Software Libre dentro y fuera de Asturias”) con una lista de
participantes muy interesante.</p>
<p>Más información en la página principal y en el programa.</p>
<div><a href=
"http://feeds.feedburner.com/~ff/manuelcernuda?a%3Dy9YydH-MryU:VjnlAtVEU2s:yIl2AUoC8zA">
<img src=
"http://feeds.feedburner.com/~ff/manuelcernuda?d%3DyIl2AUoC8zA"
border="0" alt="Imagen sin descripción" /></a> <a href=
"http://feeds.feedburner.com/~ff/manuelcernuda?a%3Dy9YydH-MryU:VjnlAtVEU2s:7Q72WNTAKBA">
<img src=
"http://feeds.feedburner.com/~ff/manuelcernuda?d%3D7Q72WNTAKBA"
border="0" alt="Imagen sin descripción" /></a></div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2009 15:03:34 +0200</pubDate>
			<guid>http://www.manuelcernuda.net/nanoblog</guid>
		</item>
		<item>
			<title>My .dupload.conf file</title>
			<author>miguel.gea@hispalinux.es (miguel.gea)</author>
			<link>http://xerakko.livejournal.com/12391.html</link>
			<description><![CDATA[I've prepared a private autobuilder. As I've setup the incoming
using scp, I don't need to gpg sign each package.&nbsp; But dupload
complained saying that the package is not gpg signed. Lurking in
dupload code, I found It's possible overriding the default
preupload for my default host:<br />
&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; package config;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; $default_host = "eragon";<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; $cfg{'eragon'} = {<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
fqdn =&gt; "eragon",<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
method =&gt; "scp",<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
incoming =&gt; "/data/autobuilder/incoming/unstable",<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
# files pass on to dinstall on ftp-master which sends emails
itself<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
dinstall_runs =&gt; 1,<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; };<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
$cfg{'eragon'}{preupload}{'changes'} = '/bin/true';<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1;]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2009 21:08:48 +0100</pubDate>
			<guid>http://xerakko.livejournal.com/</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Décimo aniversario de AsturLiNUX</title>
			<author>manuel.cernuda@hispalinux.es (manuel.cernuda)</author>
			<link>http://feedproxy.google.com/~r/manuelcernuda/~3/mKzrvpnKMlI/index.php</link>
			<description><![CDATA[<p>En este 2009 se cumplen ya 10 años desde que se fundó
AsturLiNUX. Durante este tiempo hemos aportado nuestro granito de
arena a la difusión del software libre en nuestra comunidad. Además
de esto, se han forjado lazos de amistad entre muchos miembros, y
lamentablemente se ha perdido la pista de algunos otros.</p>
<p>Por todo esto y mucho más, nos vemos casi en la obligación de no
dejar pasar esta oportunidad y celebrar el aniversario con un
conjunto de charlas, talleres y eventos que se celebraran durante
este 2009.</p>
<p>El 18 de Abril tenemos la intención de celebrar el aniversario
con un evento central en el que queremos que todos podáis
participar. Por esto, abrimos hoy mismo un plazo para que, si
alguno de vosotros queréis participar dando una charla o ponencia,
nos lo hagáis saber Solo necesitamos que nos envieis un correo a
vicepresidente@asturlinux.org con un breve resumen de lo que vais a
hablar y vuestros datos básicos. El plazo finalizará el 10 de
Febrero de 2009. En ese momento el Comité Organizador valorará
todas las propuestas.</p>
<p>Da igual que no seas socio, que seáis una empresa, o que viváis
fuera de Asturias. ¡Todos estáis invitados a participar! Además de
esto, estamos preparando muchas sorpresas.</p>
<p>Y hasta aquí puedo leer…</p>
<p>Os mantendremos informados.</p>
<p>Manuel Cernuda<br />
Vicepresidente de AsturLiNUX</p>
<div><a href=
"http://feeds.feedburner.com/~ff/manuelcernuda?a%3DmKzrvpnKMlI:b0o0lB-Wh3c:yIl2AUoC8zA">
<img src=
"http://feeds.feedburner.com/~ff/manuelcernuda?d%3DyIl2AUoC8zA"
border="0" alt="Imagen sin descripción" /></a> <a href=
"http://feeds.feedburner.com/~ff/manuelcernuda?a%3DmKzrvpnKMlI:b0o0lB-Wh3c:7Q72WNTAKBA">
<img src=
"http://feeds.feedburner.com/~ff/manuelcernuda?d%3D7Q72WNTAKBA"
border="0" alt="Imagen sin descripción" /></a></div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2009 08:32:23 +0100</pubDate>
			<guid>http://www.manuelcernuda.net/nanoblog</guid>
		</item>
	</channel>
</rss>